{
  "surah_id": "39",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "39:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "تَنزِيلُ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "أَحْسَنَ",
            "تَنزِيلُ",
            "مُخْلِصًا"
          ],
          "translation": "(The) revelation"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "تَنزِيلُ _____ مِنَ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضُ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "فَٱتَّقُونِ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ _____ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ _____ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "حَيْثُ",
            "جَعَلَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ ٱللَّهِ _____ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "أَلَا",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "وَأَرْضُ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "جَآءَتْكَ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "عِبَادَهُۥ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "39:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ فَٱعْبُدِ ٱللَّهَ مُخْلِصًا لَّهُ ٱلدِّينَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِنَّآ",
            "أُمَّهَٰتِكُمْ",
            "تَقُولَ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "إِنَّآ _____ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ فَٱعْبُدِ ٱللَّهَ مُخْلِصًا لَّهُ ٱلدِّينَ",
          "answer": "أَنزَلْنَآ",
          "options": [
            "وَحْدَهُ",
            "لَئِنْ",
            "أَنزَلْنَآ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "[We] have revealed"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَآ _____ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ فَٱعْبُدِ ٱللَّهَ مُخْلِصًا لَّهُ ٱلدِّينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "بِوَجْهِهِۦ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ _____ بِٱلْحَقِّ فَٱعْبُدِ ٱللَّهَ مُخْلِصًا لَّهُ ٱلدِّينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ﰒ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ _____ فَٱعْبُدِ ٱللَّهَ مُخْلِصًا لَّهُ ٱلدِّينَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "عَلَىٰ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ _____ ٱللَّهَ مُخْلِصًا لَّهُ ٱلدِّينَ",
          "answer": "فَٱعْبُدِ",
          "options": [
            "فَٱعْبُدِ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "so worship"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ فَٱعْبُدِ _____ مُخْلِصًا لَّهُ ٱلدِّينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ٱللَّهَ",
            "خَسِرُوٓا۟",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ فَٱعْبُدِ ٱللَّهَ _____ لَّهُ ٱلدِّينَ",
          "answer": "مُخْلِصًا",
          "options": [
            "فِى",
            "مِن",
            "نَتَبَوَّأُ",
            "مُخْلِصًا"
          ],
          "translation": "(being) sincere"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ فَٱعْبُدِ ٱللَّهَ مُخْلِصًا _____ ٱلدِّينَ",
          "answer": "لَّهُ",
          "options": [
            "لَا",
            "دَعَانَا",
            "دَعَا",
            "لَّهُ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ فَٱعْبُدِ ٱللَّهَ مُخْلِصًا لَّهُ _____",
          "answer": "ٱلدِّينَ",
          "options": [
            "ٱلدِّينَ",
            "وَإِن",
            "مِنْهُ",
            "أَلْوَٰنُهُۥ"
          ],
          "translation": "(in) the religion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "39:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "بِٱلصِّدْقِ",
            "أَلَا",
            "هُمْ",
            "رَبَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Unquestionably"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "أَلَا _____ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "نَّفْسٍ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "for Allah"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ _____ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "ٱلدِّينُ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَا",
            "رَبُّكُمْ",
            "فِى",
            "ٱلدِّينُ"
          ],
          "translation": "(is) the religion"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ _____ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "ٱلْخَالِصُ",
          "options": [
            "مَا",
            "مِن",
            "وَحَاقَ",
            "ٱلْخَالِصُ"
          ],
          "translation": "the pure"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ _____ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَأَهْلِيهِمْ",
            "لِّلْقَٰسِيَةِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "هُمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ _____ دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "قُل",
            "ٱللَّهُ",
            "يَهْدِ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن _____ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "دُونِهِۦٓ",
          "options": [
            "دُونِهِۦٓ",
            "قُرْءَانًا",
            "كَٰذِبٌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ _____ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "بِٱلصِّدْقِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "protectors"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ _____ نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا _____ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "نَعْبُدُهُمْ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "نَعْبُدُهُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "we worship them"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ _____ لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَن",
            "إِلَّا",
            "ثُمَّ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا _____ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "لِيُقَرِّبُونَآ",
          "options": [
            "لِيُقَرِّبُونَآ",
            "مِنَ",
            "هُوَ",
            "لِأَجَلٍ"
          ],
          "translation": "that they may bring us near"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ _____ ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "لَيَحْبَطَنَّ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى _____ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَئِن",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "زُلْفَىٰٓ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "زُلْفَىٰٓ",
            "بِهِۦ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(in) nearness"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ _____ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "إِنَّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ _____ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَعْبُدُ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "يَحْكُمُ",
          "options": [
            "يَحْكُمُ",
            "مَطْوِيَّٰتٌۢ",
            "فَمَا",
            "قَدْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "will judge"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ _____ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "تَلِينُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ _____ مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "خَلَقَكُم",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى _____ هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَتَذَكَّرُ",
            "مَثْوًى",
            "ٱللَّهِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا _____ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "كُلٌّ",
            "هُمْ",
            "لِأَنْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ _____ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "أَحْسَنَهُۥٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "هُمْ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "يَخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "نِعْمَةً",
            "مُّقِيمٌ",
            "أَنزَلْنَا",
            "يَخْتَلِفُونَ"
          ],
          "translation": "differ"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ _____ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "حَسَنَةٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ _____ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يُخْزِيهِ",
            "ذِى",
            "ثَمَٰنِيَةَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "رَّبِّكُم",
            "لَا",
            "قُلِ",
            "وَكَذَّبَ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "وَقَآئِمًا",
            "يَحْزَنُونَ",
            "يَهْدِى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى _____ هُوَ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَا",
            "قَدْرِهِۦ",
            "مَنْ",
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ _____ كَٰذِبٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "هُوَ",
            "هَلْ",
            "يَتَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "[he]"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ _____ كَفَّارٌ",
          "answer": "كَٰذِبٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "ضَرَبْنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "كَٰذِبٌ"
          ],
          "translation": "(is) a liar"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "أَلَا لِلَّهِ ٱلدِّينُ ٱلْخَالِصُ وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ مَا نَعْبُدُهُمْ إِلَّا لِيُقَرِّبُونَآ إِلَى ٱللَّهِ زُلْفَىٰٓ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فِى مَا هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ كَٰذِبٌ _____",
          "answer": "كَفَّارٌ",
          "options": [
            "مُّسْوَدَّةٌ",
            "أَنَّ",
            "لَا",
            "كَفَّارٌ"
          ],
          "translation": "and a disbeliever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "39:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 50,
          "question": "_____ أَرَادَ ٱللَّهُ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا لَّٱصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "لَّوْ",
            "وَلَا",
            "إِذَا",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "لَّوْ _____ ٱللَّهُ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا لَّٱصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "فَوْقِهَا",
            "ﱀ",
            "جَمِيعًا",
            "أَرَادَ"
          ],
          "translation": "Allah (had) intended"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "لَّوْ أَرَادَ _____ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا لَّٱصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "تَشْكُرُوا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Allah (had) intended"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "لَّوْ أَرَادَ ٱللَّهُ _____ يَتَّخِذَ وَلَدًا لَّٱصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَأُمِرْتُ",
            "إِنَّ",
            "أَن",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "لَّوْ أَرَادَ ٱللَّهُ أَن _____ وَلَدًا لَّٱصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "يَتَّخِذَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "بِهِۦٓ",
            "وَمَآ",
            "يَتَّخِذَ"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "لَّوْ أَرَادَ ٱللَّهُ أَن يَتَّخِذَ _____ لَّٱصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "وَلَدًا",
          "options": [
            "مَن",
            "لِلَّهِ",
            "وَمَا",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "a son"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "لَّوْ أَرَادَ ٱللَّهُ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا _____ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "لَّٱصْطَفَىٰ",
          "options": [
            "يُضْلِلِ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَن",
            "لَّٱصْطَفَىٰ"
          ],
          "translation": "surely, He (could) have chosen"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "لَّوْ أَرَادَ ٱللَّهُ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا لَّٱصْطَفَىٰ _____ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "فِى",
            "حَقَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "لَّوْ أَرَادَ ٱللَّهُ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا لَّٱصْطَفَىٰ مِمَّا _____ مَا يَشَآءُ سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "يَخْلُقُ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَخْلُقُ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "He creates"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "لَّوْ أَرَادَ ٱللَّهُ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا لَّٱصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ _____ يَشَآءُ سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "دُونِهِۦ",
            "أَنزَلَ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "لَّوْ أَرَادَ ٱللَّهُ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا لَّٱصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا _____ سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ﰩ",
            "لِقَآءَ"
          ],
          "translation": "He willed"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "لَّوْ أَرَادَ ٱللَّهُ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا لَّٱصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ _____ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "سُبْحَٰنَهُۥ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "Glory be to Him"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "لَّوْ أَرَادَ ٱللَّهُ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا لَّٱصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ سُبْحَٰنَهُۥ _____ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "أَن",
            "هُوَ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "لَّوْ أَرَادَ ٱللَّهُ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا لَّٱصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ _____ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَا",
            "يَهِيجُ",
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "لَّوْ أَرَادَ ٱللَّهُ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا لَّٱصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱللَّهُ _____ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "ٱلْوَٰحِدُ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلْوَٰحِدُ",
            "يَشَآءُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the One"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "لَّوْ أَرَادَ ٱللَّهُ أَن يَتَّخِذَ وَلَدًا لَّٱصْطَفَىٰ مِمَّا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ سُبْحَٰنَهُۥ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ _____",
          "answer": "ٱلْقَهَّارُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "فِيهِ",
            "ٱلْقَهَّارُ",
            "وَيُكَوِّرُ"
          ],
          "translation": "the Irresistible"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "39:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 66,
          "question": "_____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﱁ",
            "خَلَقَ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "He created"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "تَحْتِهِمْ",
            "فَصَعِقَ",
            "كَرَّةً"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "بَيْنَهُم",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "in [the] truth"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ _____ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "يُكَوِّرُ",
          "options": [
            "يُكَوِّرُ",
            "عَلَى",
            "مَّا",
            "سَاجِدًا"
          ],
          "translation": "He wraps"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ _____ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "وَقِيلَ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "لَهُمُ",
            "سَأَلْتَهُم"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ _____ ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱللَّهُمَّ",
            "ٱلَّذِى",
            "نُورٍ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى _____ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "ٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "رَّبِّهِۦ",
            "شَرَحَ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ _____ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "وَيُكَوِّرُ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "يَسْتَوِيَانِ",
            "وَحْدَهُ",
            "وَيُكَوِّرُ"
          ],
          "translation": "and wraps"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ _____ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "ٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَيْكُم",
            "لِأُو۟لِى",
            "ٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ _____ ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "لَمْ",
            "عَلَى",
            "قَدْ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى _____ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارَ",
            "عَمَلُكَ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "بَلَىٰ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ _____ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "وَسَخَّرَ",
          "options": [
            "وَسَخَّرَ",
            "ذِى",
            "وَأَنِيبُوٓا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And He subjected"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ _____ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "ٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "وَبَدَا",
            "ٱهْتَدَىٰ",
            "يَوْمٍ",
            "ٱلشَّمْسَ"
          ],
          "translation": "the sun"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ _____ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "عَلَيْهَا",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "نَسِىَ"
          ],
          "translation": "and the moon"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ _____ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "كُلٌّ",
            "ٱلْغَفَّٰرُ"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ _____ لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "يَجْرِى",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "يَجْرِى",
            "مِن",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "running"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى _____ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "لِأَجَلٍ",
          "options": [
            "لِأَجَلٍ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مَن",
            "قُلُوبُهُم"
          ],
          "translation": "for a term"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ _____ أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "فِى",
            "مُّسَمًّى",
            "يَفْعَلُونَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "specified"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى _____ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "مِّن",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "Unquestionably"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "هُوَ",
            "يَسْتَوِيَانِ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ _____ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "أَعْبُدُ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ يُكَوِّرُ ٱلَّيْلَ عَلَى ٱلنَّهَارِ وَيُكَوِّرُ ٱلنَّهَارَ عَلَى ٱلَّيْلِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى أَلَا هُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْغَفَّٰرُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْغَفَّٰرُ",
            "فِى",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "the Oft-Forgiving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "39:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 89,
          "question": "_____ مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "خَلَقَكُم",
          "options": [
            "أَسْرَفُوا۟",
            "دُونِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "خَلَقَكُم"
          ],
          "translation": "He created you"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "خَلَقَكُم _____ نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ضُرٌّ",
            "مِّن",
            "لِّلْمُتَكَبِّرِينَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن _____ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "نَّفْسٍ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "نَّفْسٍ",
            "مَا",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ _____ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "وَٰحِدَةٍ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "رَبِّهَا",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "single"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ _____ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱللَّهِ",
            "زُلْفَىٰٓ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ _____ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "فِى",
            "جَعَلَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "He made"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ _____ زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "لِّيُضِلَّ",
            "لِّلَّهِ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا _____ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "زَوْجَهَا",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "مَّا",
            "جَمِيعًا",
            "زَوْجَهَا"
          ],
          "translation": "its mate"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا _____ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "وَأَنزَلَ",
          "options": [
            "وَأَنزَلَ",
            "ضَرَبْنَا",
            "إِنْ",
            "بِرَحْمَةٍ"
          ],
          "translation": "And He sent down"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ _____ مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "رَحْمَةَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَكُم",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم _____ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "حِسَابٍ",
            "مِّنَ",
            "أَوْ",
            "وَبَدَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ _____ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "ٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُّسْوَدَّةٌ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ"
          ],
          "translation": "the cattle"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ _____ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "ثَمَٰنِيَةَ",
          "options": [
            "ثَمَٰنِيَةَ",
            "أَوَّلَ",
            "فِى",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "eight"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ _____ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "أَزْوَٰجٍ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "وَأَشْرَقَتِ",
            "عَلَى",
            "أَزْوَٰجٍ"
          ],
          "translation": "kinds"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ _____ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "يَخْلُقُكُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَخْلُقُكُمْ",
            "أَنتَ",
            "يُكَوِّرُ"
          ],
          "translation": "He creates you"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ _____ بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "حَوْلِ",
            "يَدْعُوٓا۟",
            "مَثْوًى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى _____ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "بُطُونِ",
          "options": [
            "بُطُونِ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "قَلِيلًا",
            "سَلَمًا"
          ],
          "translation": "(the) wombs"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ _____ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "أُمَّهَٰتِكُمْ",
          "options": [
            "أُمَّهَٰتِكُمْ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "قِيَامٌ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(of) your mothers"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ _____ مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "خَلْقًا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "خَلْقًا",
            "مِّن",
            "أَنزَلْنَآ"
          ],
          "translation": "creation"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا _____ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "ذِكْرِ",
            "مِّنۢ",
            "عَلَيْهِم",
            "قُلُوبُهُم"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ _____ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "يَعْبُدُوهَا",
            "أَحْسَنُوا۟"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ _____ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "خَلْقٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَوَّلَ",
            "خَلْقٍ",
            "فَمَنِ"
          ],
          "translation": "creation"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ _____ ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱهْتَدَىٰ",
            "فِى",
            "أُوحِىَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى _____ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "ظُلُمَٰتٍ",
          "options": [
            "فَرَّطتُ",
            "فَتَرَىٰهُ",
            "خَزَنَتُهَآ",
            "ظُلُمَٰتٍ"
          ],
          "translation": "darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ _____ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "ثَلَٰثٍ",
          "options": [
            "ثَلَٰثٍ",
            "فِيهِ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "three"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ _____ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمُ",
          "options": [
            "كَلِمَةُ",
            "مِنْ",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "ٱلْعَذَابُ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ _____ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "حُطَٰمًا",
            "أَجَلٍ",
            "ﰴ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ _____ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "رَبُّكُمْ",
            "ﰯ",
            "ٱلسَّٰخِرِينَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ _____ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "يَشَآءُ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "ٱلْمُلْكُ",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكُ",
            "زُمَرًا",
            "شِئْتُم",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "(is) the dominion"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مَآءً",
            "لَآ",
            "لِأُو۟لِى"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ _____ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "وَمَن",
            "فَإِنَّ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "إِلَّا",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَكَذَّبَ",
            "هُوَ",
            "فَٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ تُصْرَفُونَ",
          "answer": "فَأَنَّىٰ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "فَأَنَّىٰ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "Then how"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "خَلَقَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْأَنْعَٰمِ ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ يَخْلُقُكُمْ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ خَلْقًا مِّنۢ بَعْدِ خَلْقٍ فِى ظُلُمَٰتٍ ثَلَٰثٍ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ ٱلْمُلْكُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ _____",
          "answer": "تُصْرَفُونَ",
          "options": [
            "تَقُولَ",
            "تُصْرَفُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مَثْوًى"
          ],
          "translation": "are you turning away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "39:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 125,
          "question": "_____ تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتُ",
            "هِىَ",
            "إِن",
            "ذَٰلِكُمُ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "إِن _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "تَكْفُرُوا۟",
          "options": [
            "يَتَذَكَّرُ",
            "تَكْفُرُوا۟",
            "قُرْءَانًا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "you disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ _____ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "إِلَىٰ",
            "فَإِنَّ",
            "ٱلْقَهَّارُ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ _____ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "نَعْبُدُهُمْ",
            "لَا",
            "ٱلصَّٰبِرُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "غَنِىٌّ",
          "options": [
            "مَثْوًى",
            "يَهْدِى",
            "غَنِىٌّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is) free from need"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ _____ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَنكُمْ",
          "options": [
            "يُخَوِّفُ",
            "عَنكُمْ",
            "إِن",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "of you"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ _____ يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "هُمُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا _____ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَرْضَىٰ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "شَآءَ",
            "ﰲ",
            "يَرْضَىٰ"
          ],
          "translation": "He likes"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ _____ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "لِعِبَادِهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَن",
            "لِعِبَادِهِ",
            "وَتَعَٰلَىٰ"
          ],
          "translation": "in His slaves"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ _____ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْكُفْرَ",
          "options": [
            "ٱلْكُفْرَ",
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "أَيُّهَا",
            "وَأَنِيبُوٓا۟"
          ],
          "translation": "ungratefulness"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ _____ تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "بِٱلَّذِينَ",
            "وَٱسْتَكْبَرْتَ",
            "فِى",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن _____ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "تَشْكُرُوا۟",
          "options": [
            "يَرْضَهُ",
            "تَشْكُرُوا۟",
            "فَيُمْسِكُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "you are grateful"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ _____ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَرْضَهُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "يَرْضَهُ",
            "لَٱفْتَدَوْا۟",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "He likes it"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ _____ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "لَكُمْ",
            "خَوَّلَهُۥ",
            "مَطْوِيَّٰتٌۢ"
          ],
          "translation": "in you"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ _____ تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مُّخْتَلِفًا",
            "مِن",
            "وَلَا",
            "فُتِحَتْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا _____ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "تَزِرُ",
          "options": [
            "تَزِرُ",
            "رَبِّكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "will bear"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ _____ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَازِرَةٌ",
          "options": [
            "ثَلَٰثٍ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَازِرَةٌ",
            "وَٱلسَّمَٰوَٰتُ"
          ],
          "translation": "bearer of burdens"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ _____ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وِزْرَ",
          "options": [
            "فَلِنَفْسِهِۦ",
            "لِّرَجُلٍ",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "وِزْرَ"
          ],
          "translation": "(the) burden"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ _____ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "أُخْرَىٰ",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "لَهُمْ",
            "أُخْرَىٰ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "(of) another"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ _____ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَيَوْمَ",
            "إِلَىٰ",
            "لَّٱصْطَفَىٰ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ _____ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "لَا",
            "مِن",
            "يَحْكُمُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ _____ مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "رَبِّكُم",
          "options": [
            "وَسَخَّرَ",
            "شُفَعَآءَ",
            "رَبِّكُم",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم _____ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مَّرْجِعُكُمْ",
          "options": [
            "مَّرْجِعُكُمْ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "كِتَٰبًا",
            "وَقُضِىَ"
          ],
          "translation": "(is) your return"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فَيُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "ٱلدِّينُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then He will inform you"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "إِلَى",
            "بِمَا",
            "ٱلْبُشْرَىٰ"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا _____ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "مَّا",
            "كُنتُمْ",
            "عَلَيْهِم",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ _____ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "أَجْرَهُم",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "do"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ _____ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "جَهَنَّمَ",
            "كَسَبُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ _____ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ _____ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِذَاتِ",
          "options": [
            "خَوَّلْنَٰهُ",
            "أَنزَلْنَآ",
            "بِذَاتِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "of what (is) in the breasts"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "إِن تَكْفُرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنكُمْ وَلَا يَرْضَىٰ لِعِبَادِهِ ٱلْكُفْرَ وَإِن تَشْكُرُوا۟ يَرْضَهُ لَكُمْ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلصُّدُورِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "جَمِيعًا",
            "مُّضِلٍّ"
          ],
          "translation": "of what (is) in the breasts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "39:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 156,
          "question": "_____ مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَإِذَا",
            "أَجْرَهُم",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "مَسَّ",
          "options": [
            "ضُرِّهِۦٓ",
            "يَتَوَفَّى",
            "مَسَّ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "touches"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ _____ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "[the] man"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ _____ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ضُرٌّ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ضُرٌّ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يَسْتَوِى"
          ],
          "translation": "adversity"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ _____ رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "دَعَا",
          "options": [
            "دَعَا",
            "مِن",
            "هُوَ",
            "أُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "he calls"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا _____ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "رَبَّهُۥ",
          "options": [
            "بُطُونِ",
            "جَآءَتْكَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "رَبَّهُۥ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ _____ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "مُنِيبًا",
          "options": [
            "مُنِيبًا",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "فَٱعْبُدِ",
            "يَتْلُونَ"
          ],
          "translation": "turning"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا _____ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "إِلَيْهِ",
            "يُوَفَّى",
            "ظُلُمَٰتٍ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ _____ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَأَتَىٰهُمُ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ _____ خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "قُلِ",
            "وَيُنَجِّى",
            "إِذَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا _____ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "خَوَّلَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰳ",
            "مِن",
            "خَوَّلَهُۥ"
          ],
          "translation": "He bestows on him"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ _____ مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "نِعْمَةً",
          "options": [
            "أَكُونَ",
            "هَلْ",
            "نِعْمَةً",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "a favor"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً _____ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "أَعْبُدُ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "مِنْ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "from Himself"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ _____ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "نَسِىَ",
          "options": [
            "نَسِىَ",
            "وَكُنتَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "he forgets"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ _____ كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "رَبِّكُم",
            "مَا",
            "أَغْنَىٰ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(for) what"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا _____ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "رَبِّكُمْ",
            "كَانَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "he used to call"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ _____ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "يَدْعُوٓا۟",
          "options": [
            "مُّضِلٍّ",
            "مِنَ",
            "فَكَذَّبْتَ",
            "يَدْعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "he used to call"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ _____ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "[to] Him"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ _____ قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "خَلَقَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن _____ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيَحِلُّ",
            "خَلْقٍ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ _____ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "خَوَّلْنَٰهُ",
            "وَجَعَلَ",
            "عَرَبِيًّا",
            "أَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "and he sets up"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ _____ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "لِلَّهِ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ _____ لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "أَندَادًا",
          "options": [
            "أَندَادًا",
            "يَضِلُّ",
            "ظُلَلٌ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "rivals"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا _____ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "لِّيُضِلَّ",
          "options": [
            "ٱلْبُشْرَىٰ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "ﱅ",
            "لِّيُضِلَّ"
          ],
          "translation": "to mislead"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ _____ سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "فَوْقِهَا",
            "سُوٓءَ",
            "عَن",
            "ٱلرِّزْقَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن _____ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "سَبِيلِهِۦ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "ﰅ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "His Path"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ _____ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "عَصَيْتُ",
            "مَن",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ _____ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "تَمَتَّعْ",
          "options": [
            "مَن",
            "تَمَتَّعْ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "فَيَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "Enjoy"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ _____ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "بِكُفْرِكَ",
          "options": [
            "لِّلْقَٰسِيَةِ",
            "أَفَغَيْرَ",
            "بِكُفْرِكَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "in your disbelief"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ _____ إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "مُّضِلٍّ",
            "نِعْمَةً",
            "قَلِيلًا",
            "تَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "(for) a little"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا _____ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "إِنَّكَ",
            "عَلَيْهَا",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ _____ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مَا",
            "مِنْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "أُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "(are) of"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "أَصْحَٰبِ",
          "options": [
            "دُونِهِۦٓ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "ﰃ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَا رَبَّهُۥ مُنِيبًا إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَا خَوَّلَهُۥ نِعْمَةً مِّنْهُ نَسِىَ مَا كَانَ يَدْعُوٓا۟ إِلَيْهِ مِن قَبْلُ وَجَعَلَ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلَّ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعْ بِكُفْرِكَ قَلِيلًا إِنَّكَ مِنْ أَصْحَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلنَّارِ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "39:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 190,
          "question": "_____ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أَمَّنْ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "أَمَّنْ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "Is (one) who"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "أَمَّنْ _____ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "هُوَ",
            "تُنقِذُ"
          ],
          "translation": "[he]"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ _____ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "قَٰنِتٌ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "ضُرٌّ",
            "قَٰنِتٌ",
            "ٱلذُّنُوبَ"
          ],
          "translation": "(is) devoutly obedient "
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ _____ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ءَانَآءَ",
          "options": [
            "ءَانَآءَ",
            "فِى",
            "يَشَآءُونَ",
            "مُّخْتَلِفًا"
          ],
          "translation": "(during) hours"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ _____ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "دُونِ",
            "مِّن",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "(of) the night"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ _____ وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "سَاجِدًا",
          "options": [
            "سَاجِدًا",
            "ﰖ",
            "ﰷ",
            "وَحَاقَ"
          ],
          "translation": "prostrating"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا _____ يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَقَآئِمًا",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "وَقَآئِمًا",
            "وَمَن",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and standing"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا _____ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "يَحْذَرُ",
          "options": [
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "تَرَ",
            "يَحْذَرُ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "fearing"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ _____ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةَ",
          "options": [
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "رَبَّهُۥ",
            "ﱇ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ _____ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَيَرْجُوا۟",
          "options": [
            "وَلَعَذَابُ",
            "مِنْهُ",
            "وَيَرْجُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and hoping"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ _____ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "رَحْمَةَ",
          "options": [
            "رَحْمَةَ",
            "فَإِنَّمَا",
            "عَلَى",
            "عَمِلَتْ"
          ],
          "translation": "(for the) Mercy"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ _____ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "مَا",
            "رَبِّهِۦ",
            "وَإِن",
            "أَظْلَمُ"
          ],
          "translation": "(of) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ _____ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "بُطُونِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلْحَكِيمِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ _____ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "بَلَىٰ",
            "يَحْتَسِبُونَ",
            "خَٰلِقُ"
          ],
          "translation": "Are"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ _____ ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "يَسْتَوِى",
          "options": [
            "هَادٍ",
            "أَلَيْسَ",
            "أَوْ",
            "يَسْتَوِى"
          ],
          "translation": "equal"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى _____ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "قُل",
            "يَعْلَمُوٓا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ _____ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "لِأَنْ",
            "هِىَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "know"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ _____ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَقْنَطُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَأَوْرَثَنَا",
            "دَعَا"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ _____ يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "رَبِّكُمْ",
            "قُلِ",
            "لَا",
            "يَحْزَنُونَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا _____ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "يَأْتِيَكُمُ",
            "مَن",
            "ٱلْعَذَابُ"
          ],
          "translation": "know"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ _____ يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "ٱلصُّورِ",
            "إِنَّمَا",
            "أَلَمْ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا _____ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "يَتَذَكَّرُ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَتَذَكَّرُ"
          ],
          "translation": "will take heed"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ _____ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أُو۟لُوا۟",
          "options": [
            "أَرَادَنِىَ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "لَوْ",
            "وَإِنَّهُم"
          ],
          "translation": "those of understanding"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "أَمَّنْ هُوَ قَٰنِتٌ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ سَاجِدًا وَقَآئِمًا يَحْذَرُ ٱلْءَاخِرَةَ وَيَرْجُوا۟ رَحْمَةَ رَبِّهِۦ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلَّذِينَ يَعْلَمُونَ وَٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ _____",
          "answer": "ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "كَذَبَ",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "those of understanding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "39:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 214,
          "question": "_____ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَكُنتَ",
            "قُلْ",
            "فِى",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "قُلْ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "يَٰعِبَادِ",
          "options": [
            "بُطُونِ",
            "عَلَيْهَا",
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "يَٰعِبَادِ"
          ],
          "translation": "O My slaves"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ _____ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَىٰ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "[those] who"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ _____ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ﰶ",
            "فَٱعْبُدْ",
            "بِكَافٍ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "ﰘ",
            "لَّهُۥ",
            "جَآءُوهَا",
            "ٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "Fear"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ _____ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "رَبَّكُمْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "ٱجْتَنَبُوا۟",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ _____ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "For those who"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ _____ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "أَحْسَنُوا۟",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "فَتَرَىٰهُ",
            "ﰝ",
            "أَحْسَنُوا۟"
          ],
          "translation": "do good"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ _____ هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكُ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "فِى",
            "سَيِّـَٔاتُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى _____ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "عَن",
            "هَٰذِهِ",
            "شُرَكَآءُ",
            "وَلَٰكِنْ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ _____ حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَجْرُ"
          ],
          "translation": "world"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا _____ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "حَسَنَةٌ",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتُ",
            "حَسَنَةٌ",
            "إِذَا",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "(is) good"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ _____ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "وَأَرْضُ",
          "options": [
            "وَأَرْضُ",
            "قَبْلُ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ _____ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "هَٰذَا",
            "وَٰسِعَةٌ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ _____ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "وَٰسِعَةٌ",
          "options": [
            "يُخْلِفُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَٰسِعَةٌ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "(is) spacious"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ _____ يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "هَدَىٰهُمُ",
            "بِعَزِيزٍ",
            "إِنَّمَا",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا _____ ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "يُوَفَّى",
          "options": [
            "يَشَآءُونَ",
            "يُخَوِّفُ",
            "يُوَفَّى",
            "كَسَبُوا۟"
          ],
          "translation": "will be paid back in full"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى _____ أَجْرَهُم بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰبِرُونَ",
            "أَجْرُ",
            "ٱلْأُخْرَىٰٓ",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "the patient ones"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ _____ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "أَجْرَهُم",
          "options": [
            "أَجْرَهُم",
            "وَٱلَّذِى",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَأَوْرَثَنَا"
          ],
          "translation": "their reward"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم _____ حِسَابٍ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "كَانَ",
            "لَهُم",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا حَسَنَةٌ وَأَرْضُ ٱللَّهِ وَٰسِعَةٌ إِنَّمَا يُوَفَّى ٱلصَّٰبِرُونَ أَجْرَهُم بِغَيْرِ _____",
          "answer": "حِسَابٍ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "حِسَابٍ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "39:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 235,
          "question": "_____ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ مُخْلِصًا لَّهُ ٱلدِّينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "يَسْتَبْشِرُونَ",
            "كَذَبَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "قُلْ _____ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ مُخْلِصًا لَّهُ ٱلدِّينَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "فَأَنَّىٰ",
            "بَيْنَهُم",
            "لِلَّهِ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ _____ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ مُخْلِصًا لَّهُ ٱلدِّينَ",
          "answer": "أُمِرْتُ",
          "options": [
            "قَٰنِتٌ",
            "أُمِرْتُ",
            "شِئْتُم",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "[I] am commanded"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ _____ أَعْبُدَ ٱللَّهَ مُخْلِصًا لَّهُ ٱلدِّينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَنْ",
            "أَكُونَ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ _____ ٱللَّهَ مُخْلِصًا لَّهُ ٱلدِّينَ",
          "answer": "أَعْبُدَ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "وَأَهْلِيهِمْ",
            "أَعْبُدَ"
          ],
          "translation": "I worship"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ _____ مُخْلِصًا لَّهُ ٱلدِّينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "كَلِمَةُ",
            "فِيهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ _____ لَّهُ ٱلدِّينَ",
          "answer": "مُخْلِصًا",
          "options": [
            "مُخْلِصًا",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "لَا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(being) sincere"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ مُخْلِصًا _____ ٱلدِّينَ",
          "answer": "لَّهُ",
          "options": [
            "لَّهُ",
            "بِضُرٍّ",
            "إِذَا",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ مُخْلِصًا لَّهُ _____",
          "answer": "ٱلدِّينَ",
          "options": [
            "حِينَ",
            "لِأَجَلٍ",
            "ٱلدِّينَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(in) the religion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "39:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 244,
          "question": "_____ لِأَنْ أَكُونَ أَوَّلَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَأُمِرْتُ",
          "options": [
            "ٱهْتَدَىٰ",
            "وَيُرْسِلُ",
            "وَأُمِرْتُ",
            "فَٱعْبُدْ"
          ],
          "translation": "And I am commanded"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَأُمِرْتُ _____ أَكُونَ أَوَّلَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "لِأَنْ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "لِأَنْ",
            "مَا",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَأُمِرْتُ لِأَنْ _____ أَوَّلَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَكُونَ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "وَقُلُوبُهُمْ",
            "أَكُونَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "I be"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَأُمِرْتُ لِأَنْ أَكُونَ _____ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَوَّلَ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "أَوَّلَ",
            "ﰤ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "(the) first"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَأُمِرْتُ لِأَنْ أَكُونَ أَوَّلَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "لَمْ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(of) those who submit"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "39:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 249,
          "question": "_____ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "هَدَىٰهُمُ",
            "قُلْ",
            "يَخْلُقُ",
            "فَأَكُونَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "قُلْ _____ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "لِّرَجُلٍ",
            "خَوَّلَهُۥ",
            "فَٱعْبُدِ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ _____ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "حِينَ",
            "أَخَافُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بِعَزِيزٍ"
          ],
          "translation": "[I] fear"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أَخَافُ _____ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "يَتْلُونَ",
            "ٱنتِقَامٍ",
            "إِنْ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ _____ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَصَيْتُ",
          "options": [
            "عَصَيْتُ",
            "شَىْءٍ",
            "بِهَا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "I disobey"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ _____ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكُ",
            "رَبِّى",
            "أَلَا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى _____ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "دُونِهِۦٓ",
            "عَذَابَ",
            "ﰦ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "يَوْمٍ",
            "ءَايَٰتِ",
            "وَأَرْضُ"
          ],
          "translation": "(of) a Day"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "رَبَّهُمْ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "حَسْبِىَ",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "39:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 258,
          "question": "_____ ٱللَّهَ أَعْبُدُ مُخْلِصًا لَّهُۥ دِينِى",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "ٱلْأُخْرَىٰٓ",
            "وَتَرَى",
            "قُلِ",
            "تُنصَرُونَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "قُلِ _____ أَعْبُدُ مُخْلِصًا لَّهُۥ دِينِى",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "زُمَرًا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "I worship Allah"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "قُلِ ٱللَّهَ _____ مُخْلِصًا لَّهُۥ دِينِى",
          "answer": "أَعْبُدُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مُّسْوَدَّةٌ",
            "أَعْبُدُ",
            "جُلُودُ"
          ],
          "translation": "I worship Allah"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "قُلِ ٱللَّهَ أَعْبُدُ _____ لَّهُۥ دِينِى",
          "answer": "مُخْلِصًا",
          "options": [
            "ﱂ",
            "مُخْلِصًا",
            "تُرْجَعُونَ",
            "ٱلْكِتَٰبُ"
          ],
          "translation": "(being) sincere"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "قُلِ ٱللَّهَ أَعْبُدُ مُخْلِصًا _____ دِينِى",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱعْمَلُوا۟",
            "فِى",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "قُلِ ٱللَّهَ أَعْبُدُ مُخْلِصًا لَّهُۥ _____",
          "answer": "دِينِى",
          "options": [
            "أُوتِيتُهُۥ",
            "وَكِيلٌ",
            "دِينِى",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(in) my religion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "39:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 264,
          "question": "_____ مَا شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "قَٰنِتٌ",
            "إِنَّ",
            "فَٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "So worship"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ _____ شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَأَتَىٰهُمُ",
            "شَيْـًٔا",
            "مَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا _____ مِّن دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "شِئْتُم",
          "options": [
            "زُمَرًا",
            "شِئْتُم",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "you will"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم _____ دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "فِى",
            "مِّن",
            "جَنۢبِ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم مِّن _____ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "تُنقِذُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ _____ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "عِوَجٍ",
            "ٱلدِّينَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ قُلْ _____ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَأَتَىٰهُمُ",
            "عَمَلُكَ",
            "إِنَّ",
            "فَٱتَّقُونِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ _____ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "يُسَبِّحُونَ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the losers"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ _____ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) those who"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ _____ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "خَسِرُوٓا۟",
          "options": [
            "وَقِيلَ",
            "يَحْزَنُونَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "خَسِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(will) lose"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ _____ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "لِأَنْ",
            "ٱلْأَنفُسَ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَأَهْلِيهِمْ",
          "options": [
            "وَأَهْلِيهِمْ",
            "قُرْءَانًا",
            "لَمِنَ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "and their families"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ٱلْكُفْرَ",
            "لِلنَّاسِ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ _____ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يَتَوَفَّى",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَلَا",
            "يَحْزَنُونَ",
            "ٱلْقَهَّارُ"
          ],
          "translation": "Unquestionably"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا _____ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "تَكْسِبُونَ",
            "أَمِ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that "
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ _____ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "عِبَادَهُۥ",
            "هُوَ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ _____ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْخُسْرَانُ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلْخُسْرَانُ",
            "وَٱلسَّمَٰوَٰتُ"
          ],
          "translation": "(is) the loss"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "فَٱعْبُدُوا۟ مَا شِئْتُم مِّن دُونِهِۦ قُلْ إِنَّ ٱلْخَٰسِرِينَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينُ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "كَانُوا۟",
            "أَرَادَنِىَ"
          ],
          "translation": "the clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "39:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 283,
          "question": "_____ مِّن فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِّنَ ٱلنَّارِ وَمِن تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ ٱللَّهُ بِهِۦ عِبَادَهُۥ يَٰعِبَادِ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ٱلطَّٰغُوتَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "لَهُم _____ فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِّنَ ٱلنَّارِ وَمِن تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ ٱللَّهُ بِهِۦ عِبَادَهُۥ يَٰعِبَادِ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "أَفَغَيْرَ",
            "لَا",
            "مِّن",
            "عَٰلِمَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "لَهُم مِّن _____ ظُلَلٌ مِّنَ ٱلنَّارِ وَمِن تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ ٱللَّهُ بِهِۦ عِبَادَهُۥ يَٰعِبَادِ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "فَوْقِهِمْ",
          "options": [
            "فَوْقِهِمْ",
            "وَأَنِيبُوٓا۟",
            "تُنقِذُ",
            "بِرَحْمَةٍ"
          ],
          "translation": "above them"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "لَهُم مِّن فَوْقِهِمْ _____ مِّنَ ٱلنَّارِ وَمِن تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ ٱللَّهُ بِهِۦ عِبَادَهُۥ يَٰعِبَادِ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "ظُلَلٌ",
          "options": [
            "ظُلَلٌ",
            "وَفُتِحَتْ",
            "لَا",
            "سَيِّـَٔاتُ"
          ],
          "translation": "coverings"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "لَهُم مِّن فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ _____ ٱلنَّارِ وَمِن تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ ٱللَّهُ بِهِۦ عِبَادَهُۥ يَٰعِبَادِ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "رَّبِّهِۦ",
            "نَشَآءُ",
            "مِّنَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "لَهُم مِّن فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِّنَ _____ وَمِن تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ ٱللَّهُ بِهِۦ عِبَادَهُۥ يَٰعِبَادِ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "أَجْرَهُم",
            "عِلْمٍۭ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "لَهُم مِّن فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِّنَ ٱلنَّارِ _____ تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ ٱللَّهُ بِهِۦ عِبَادَهُۥ يَٰعِبَادِ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "لَآ",
            "وَمِن",
            "قُلْ",
            "ٱللَّهُمَّ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "لَهُم مِّن فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِّنَ ٱلنَّارِ وَمِن _____ ظُلَلٌ ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ ٱللَّهُ بِهِۦ عِبَادَهُۥ يَٰعِبَادِ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "تَحْتِهِمْ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "لَّهُۥ",
            "أَن",
            "تَحْتِهِمْ"
          ],
          "translation": "below them"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "لَهُم مِّن فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِّنَ ٱلنَّارِ وَمِن تَحْتِهِمْ _____ ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ ٱللَّهُ بِهِۦ عِبَادَهُۥ يَٰعِبَادِ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "ظُلَلٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
            "ظُلَلٌ",
            "وَلَا",
            "يَسْتَوِى"
          ],
          "translation": "coverings"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "لَهُم مِّن فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِّنَ ٱلنَّارِ وَمِن تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ _____ يُخَوِّفُ ٱللَّهُ بِهِۦ عِبَادَهُۥ يَٰعِبَادِ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَسَخَّرَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰤ",
            "وَحَاقَ"
          ],
          "translation": "(With) that"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "لَهُم مِّن فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِّنَ ٱلنَّارِ وَمِن تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ بِهِۦ عِبَادَهُۥ يَٰعِبَادِ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "يُخَوِّفُ",
          "options": [
            "فِى",
            "يُخَوِّفُ",
            "ثَلَٰثٍ",
            "ٱلْقَهَّارُ"
          ],
          "translation": "threatens"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "لَهُم مِّن فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِّنَ ٱلنَّارِ وَمِن تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ _____ بِهِۦ عِبَادَهُۥ يَٰعِبَادِ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "رَبَّهُمْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "لَهُم مِّن فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِّنَ ٱلنَّارِ وَمِن تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ ٱللَّهُ _____ عِبَادَهُۥ يَٰعِبَادِ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "مِّن",
            "بِهِۦ",
            "تَقُولَ",
            "يَخْتَلِفُونَ"
          ],
          "translation": "[with it]"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "لَهُم مِّن فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِّنَ ٱلنَّارِ وَمِن تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ ٱللَّهُ بِهِۦ _____ يَٰعِبَادِ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "عِبَادَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَبْوَٰبُهَا",
            "مَسَّ",
            "عِبَادَهُۥ"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "لَهُم مِّن فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِّنَ ٱلنَّارِ وَمِن تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ ٱللَّهُ بِهِۦ عِبَادَهُۥ _____ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "يَٰعِبَادِ",
          "options": [
            "وُجُوهُهُم",
            "هُوَ",
            "بِمَا",
            "يَٰعِبَادِ"
          ],
          "translation": "O My slaves"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "لَهُم مِّن فَوْقِهِمْ ظُلَلٌ مِّنَ ٱلنَّارِ وَمِن تَحْتِهِمْ ظُلَلٌ ذَٰلِكَ يُخَوِّفُ ٱللَّهُ بِهِۦ عِبَادَهُۥ يَٰعِبَادِ _____",
          "answer": "فَٱتَّقُونِ",
          "options": [
            "بُطُونِ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "فَٱتَّقُونِ",
            "كَلِمَةُ"
          ],
          "translation": "So fear Me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "39:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 299,
          "question": "_____ ٱجْتَنَبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ أَن يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فَبَشِّرْ عِبَادِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "وَمَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ ٱلطَّٰغُوتَ أَن يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فَبَشِّرْ عِبَادِ",
          "answer": "ٱجْتَنَبُوا۟",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "عَنْهُم",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱجْتَنَبُوا۟"
          ],
          "translation": "avoid"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱجْتَنَبُوا۟ _____ أَن يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فَبَشِّرْ عِبَادِ",
          "answer": "ٱلطَّٰغُوتَ",
          "options": [
            "ٱلطَّٰغُوتَ",
            "بِهِۦ",
            "فِى",
            "نَتَبَوَّأُ"
          ],
          "translation": "the false gods"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱجْتَنَبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ _____ يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فَبَشِّرْ عِبَادِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مُّقِيمٌ",
            "هِىَ",
            "مَّبْنِيَّةٌ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱجْتَنَبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ أَن _____ وَأَنَابُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فَبَشِّرْ عِبَادِ",
          "answer": "يَعْبُدُوهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَعْبُدُوهَا",
            "جَهَنَّمَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "they worship them"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱجْتَنَبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ أَن يَعْبُدُوهَا _____ إِلَى ٱللَّهِ لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فَبَشِّرْ عِبَادِ",
          "answer": "وَأَنَابُوٓا۟",
          "options": [
            "فَمَا",
            "وَأَنَابُوٓا۟",
            "مُّضِلٍّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and turn"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱجْتَنَبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ أَن يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوٓا۟ _____ ٱللَّهِ لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فَبَشِّرْ عِبَادِ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱجْتَنَبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ أَن يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوٓا۟ إِلَى _____ لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فَبَشِّرْ عِبَادِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "هَدَىٰنِى",
            "مِن",
            "لِلَّهِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱجْتَنَبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ أَن يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْبُشْرَىٰ فَبَشِّرْ عِبَادِ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "مُّبِينٍ",
            "أُخْرَىٰ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱجْتَنَبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ أَن يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ لَهُمُ _____ فَبَشِّرْ عِبَادِ",
          "answer": "ٱلْبُشْرَىٰ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْبُشْرَىٰ",
            "أَحْسَنَ",
            "يَبْسُطُ"
          ],
          "translation": "(are) glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱجْتَنَبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ أَن يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ _____ عِبَادِ",
          "answer": "فَبَشِّرْ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "دُونِهِۦٓ",
            "مِّنَ",
            "فَبَشِّرْ"
          ],
          "translation": "So give glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱجْتَنَبُوا۟ ٱلطَّٰغُوتَ أَن يَعْبُدُوهَا وَأَنَابُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ لَهُمُ ٱلْبُشْرَىٰ فَبَشِّرْ _____",
          "answer": "عِبَادِ",
          "options": [
            "يَسْتَبْشِرُونَ",
            "عِبَادِ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلْكُفْرَ"
          ],
          "translation": "(to) My slaves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "39:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 311,
          "question": "_____ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَرَى",
            "سُوٓءِ",
            "وَلَئِن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱلْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "يَسْتَمِعُونَ",
          "options": [
            "أَكُونَ",
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "أَنتَ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "they listen (to)"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ _____ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلْقَوْلَ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلَ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "لَئِنْ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "the Word"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقَوْلَ _____ أَحْسَنَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "فَيَتَّبِعُونَ",
          "options": [
            "بَلِ",
            "لَهُم",
            "فَيَتَّبِعُونَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "then follow"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أَحْسَنَهُۥٓ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "يَأْتِيَكُمُ",
            "أَحْسَنَهُۥٓ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "the best thereof"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُۥٓ _____ ٱلَّذِينَ هَدَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "نُورٍ",
            "أَنزَلْنَآ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ هَدَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَازِرَةٌ",
            "مِّن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "(are) they whom"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ ٱللَّهُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "هَدَىٰهُمُ",
          "options": [
            "مَعَهُۥ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "هَدَىٰهُمُ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "Allah has guided them"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَىٰهُمُ _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "وَمَن",
            "زَرْعًا"
          ],
          "translation": "Allah has guided them"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَىٰهُمُ ٱللَّهُ _____ هُمْ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَن",
            "عَنْهُم",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "and those"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "دِينِى",
            "هُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "are [they]"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ _____ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أُو۟لُوا۟",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "إِلَّا",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "ٱلْخُسْرَانُ"
          ],
          "translation": "the men of understanding"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقَوْلَ فَيَتَّبِعُونَ أَحْسَنَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ أُو۟لُوا۟ _____",
          "answer": "ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "options": [
            "بِوَجْهِهِۦ",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "لَئِنْ"
          ],
          "translation": "the men of understanding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "39:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 324,
          "question": "_____ حَقَّ عَلَيْهِ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ أَفَأَنتَ تُنقِذُ مَن فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "أَفَمَنْ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ٱللَّهُ",
            "وَرَجُلًا",
            "أَفَمَنْ"
          ],
          "translation": "Then, is (one) who"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "أَفَمَنْ _____ عَلَيْهِ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ أَفَأَنتَ تُنقِذُ مَن فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "حَقَّ",
          "options": [
            "حَقَّ",
            "وَيَوْمَ",
            "رَبِّهَا",
            "لِّلَّهِ"
          ],
          "translation": "became due"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "أَفَمَنْ حَقَّ _____ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ أَفَأَنتَ تُنقِذُ مَن فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْهِ",
            "ثَمَٰنِيَةَ"
          ],
          "translation": "on him"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "أَفَمَنْ حَقَّ عَلَيْهِ _____ ٱلْعَذَابِ أَفَأَنتَ تُنقِذُ مَن فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "كَلِمَةُ",
          "options": [
            "وَأَهْلِيهِمْ",
            "ذِى",
            "كَلِمَةُ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "the word"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "أَفَمَنْ حَقَّ عَلَيْهِ كَلِمَةُ _____ أَفَأَنتَ تُنقِذُ مَن فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "مُّضِلٍّ",
            "فَإِنَّمَا",
            "ﰜ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "(of) the punishment"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "أَفَمَنْ حَقَّ عَلَيْهِ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ _____ تُنقِذُ مَن فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "أَفَأَنتَ",
          "options": [
            "أَفَأَنتَ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "Then can you"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "أَفَمَنْ حَقَّ عَلَيْهِ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ أَفَأَنتَ _____ مَن فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "تُنقِذُ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﰿ",
            "تُنقِذُ",
            "ٱجْتَنَبُوا۟"
          ],
          "translation": "save"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "أَفَمَنْ حَقَّ عَلَيْهِ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ أَفَأَنتَ تُنقِذُ _____ فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "زَوْجَهَا",
            "وَقَالَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "أَفَمَنْ حَقَّ عَلَيْهِ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ أَفَأَنتَ تُنقِذُ مَن _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "حَوْلِ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "أَفَمَنْ حَقَّ عَلَيْهِ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ أَفَأَنتَ تُنقِذُ مَن فِى _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱلنَّارِ",
            "إِلَىٰ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "39:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 334,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "لَٰكِنِ",
          "options": [
            "لَٰكِنِ",
            "لِلْإِسْلَٰمِ",
            "رَبِّكُمْ",
            "أَكُونَ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "لَٰكِنِ _____ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وُجُوهُهُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُّقِيمٌ",
            "مَسَّ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ _____ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱتَّقَوْا۟",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "فَنِعْمَ",
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "لَّعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ _____ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "رَبَّهُمْ",
          "options": [
            "يَبْسُطُ",
            "رَبَّهُمْ",
            "فِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ _____ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَمَن",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "فَنِعْمَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ _____ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "غُرَفٌ",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "غُرَفٌ",
            "ﰺ",
            "ذَٰلِكُمُ"
          ],
          "translation": "(are) lofty mansions"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ _____ فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "لَا",
            "دَعَانَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "above them"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن _____ غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "فَوْقِهَا",
          "options": [
            "سَأَلْتَهُم",
            "فِى",
            "فَوْقِهَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "above them"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا _____ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "غُرَفٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "غُرَفٌ",
            "عَٰلِمَ",
            "زُلْفَىٰٓ"
          ],
          "translation": "lofty mansions"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "مَّبْنِيَّةٌ",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "ٱللَّهُ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "مَّبْنِيَّةٌ"
          ],
          "translation": "built high"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "لَا",
            "قَبْلِ",
            "تَجْرِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يُظْلَمُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "أَمَّنْ",
            "تَحْتِهَا",
            "وَيُنذِرُونَكُمْ"
          ],
          "translation": "beneath it"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "أَجَلٍ",
            "مُلْكُ",
            "عِبَادِ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "كَذَبَ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(The) Promise"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ _____ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﱇ",
            "أَن",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ _____ يُخْلِفُ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بِحَمْدِ",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "لَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا _____ ٱللَّهُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "يُخْلِفُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يُخْلِفُ",
            "وَلَعَذَابُ",
            "ٱلدِّينَ"
          ],
          "translation": "Allah fails"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ _____ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "نِعْمَةً",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَىٰ",
            "وَلَٰكِنْ"
          ],
          "translation": "Allah fails"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ غُرَفٌ مِّن فَوْقِهَا غُرَفٌ مَّبْنِيَّةٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ _____",
          "answer": "ٱلْمِيعَادَ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "ٱلْمِيعَادَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "(in His) promise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "39:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 354,
          "question": "_____ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "مَثْوَى",
            "عَصَيْتُ",
            "أَلَمْ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "أُخْرَىٰ",
            "تَرَ",
            "ثُمَّ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "وَبَدَا",
            "ٱللَّهُ",
            "أَنَّ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ _____ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَيْهَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "مَا",
            "لَئِنْ",
            "لِى",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "sends down"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "رَّحْمَةِ",
            "جَمِيعًا",
            "مِنَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ _____ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَثَلًا",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "ذُوقُوا۟",
            "مَآءً",
            "عِبَادِ",
            "تَقُولَ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "فَسَلَكَهُۥ",
          "options": [
            "قَضَىٰ",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَسَلَكَهُۥ"
          ],
          "translation": "and He makes it flow"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ _____ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "يَنَٰبِيعَ",
          "options": [
            "يَنَٰبِيعَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنْ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "(as) springs"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ _____ ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "فِى",
            "يَسْتَبْشِرُونَ",
            "قُرْءَانًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى _____ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَلَقَدْ",
            "عِوَجٍ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "هُنَّ",
            "ثُمَّ",
            "بِهِۦ",
            "أَحْسَنَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ _____ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "يُخْرِجُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "يُخْرِجُ",
            "وَهُوَ",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "He produces"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ _____ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "سَيُصِيبُهُمْ",
            "بِهِۦ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ _____ مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "زَرْعًا",
          "options": [
            "ضَرَبَ",
            "زَرْعًا",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "ٱلْمُتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "crops"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا _____ أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "مُّخْتَلِفًا",
          "options": [
            "يَسْتَوِيَانِ",
            "مُّخْتَلِفًا",
            "يَمْلِكُونَ",
            "قَضَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) different"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا _____ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أَلْوَٰنُهُۥ",
          "options": [
            "أَلْوَٰنُهُۥ",
            "لِلَّهِ",
            "هُم",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "colors"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ _____ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "يَهْدِى",
            "لِيُقَرِّبُونَآ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ _____ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "يَهِيجُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "يَهِيجُ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "they wither"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ _____ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "فَتَرَىٰهُ",
          "options": [
            "فَأَصَابَهُمْ",
            "دَعَانَا",
            "فَتَرَىٰهُ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "and you see it"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ _____ ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "مُصْفَرًّا",
          "options": [
            "مُصْفَرًّا",
            "رَبِّكُمْ",
            "سَأَلْتَهُم",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "turn yellow"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا _____ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَّا",
            "وَلَعَذَابُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ _____ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "يَجْعَلُهُۥ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "مِنَ",
            "يَجْعَلُهُۥ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "He makes them"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "حُطَٰمًا",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "بِمَا",
            "حُطَٰمًا",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "debris"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا _____ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كُلِّ",
            "كُنتُمْ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَيَوْمَ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى _____ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "شَرَحَ",
            "سَيِّـَٔاتُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "لَذِكْرَىٰ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَذِكْرَىٰ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "surely, (is) a reminder"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ _____ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "لِأُو۟لِى",
          "options": [
            "إِنْ",
            "لِأُو۟لِى",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "for those of understanding"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَلَكَهُۥ يَنَٰبِيعَ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ يُخْرِجُ بِهِۦ زَرْعًا مُّخْتَلِفًا أَلْوَٰنُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَجْعَلُهُۥ حُطَٰمًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى _____",
          "answer": "ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "تَرَ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ"
          ],
          "translation": "for those of understanding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "39:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 385,
          "question": "_____ شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَفَمَن",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "عَلَيْهِ",
            "مِنْهُ",
            "أَفَمَن"
          ],
          "translation": "So is (one for) whom"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "أَفَمَن _____ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "شَرَحَ",
          "options": [
            "شَرَحَ",
            "مَا",
            "يَشَآءُونَ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "Allah has expanded"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ _____ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَوْمِكُمْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "Allah has expanded"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ _____ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "صَدْرَهُۥ",
          "options": [
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "صَدْرَهُۥ",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "his breast"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ _____ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لِلْإِسْلَٰمِ",
          "options": [
            "لِلْإِسْلَٰمِ",
            "عَمِلُوا۟",
            "إِنَّكَ",
            "وَقِيلَ"
          ],
          "translation": "for Islam"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ _____ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "لِيُقَرِّبُونَآ",
            "مِن",
            "تُصْرَفُونَ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "so he"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ _____ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "عَلَىٰ",
            "ﰅ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "(is) upon"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ _____ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "نُورٍ",
          "options": [
            "مَآ",
            "يَوْمَ",
            "أَظْلَمُ",
            "نُورٍ"
          ],
          "translation": "a light"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ _____ رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "كَانُوا۟",
            "مِّن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن _____ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "رَّبِّهِۦ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "وَمَن",
            "رَّبِّهِۦ",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ _____ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فَوَيْلٌ",
          "options": [
            "فَوَيْلٌ",
            "ﰟ",
            "لَذِكْرَىٰ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "So woe"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ _____ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لِّلْقَٰسِيَةِ",
          "options": [
            "لِّلْقَٰسِيَةِ",
            "قَضَىٰ",
            "مَّثَانِىَ",
            "عِبَادَهُۥ"
          ],
          "translation": "to (those are) hardened"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ _____ مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قُلُوبُهُم",
          "options": [
            "ﱇ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "قُلْ",
            "قُلُوبُهُم"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم _____ ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَنُفِخَ",
            "مِّن",
            "ضَلَّ",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن _____ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ذِكْرِ",
          "options": [
            "ذِكْرِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "سَلَٰمٌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(the) remembrance of Allah"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قُلُوبُ",
            "أَلْوَٰنُهُۥ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(the) remembrance of Allah"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ _____ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "لَا",
            "عَمَلُكَ",
            "مُّخْتَلِفًا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ضُرٌّ",
            "فُتِحَتْ",
            "ﰃ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "يُكَوِّرُ",
            "ظُلُمَٰتٍ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "error"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "أَفَمَن شَرَحَ ٱللَّهُ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ فَهُوَ عَلَىٰ نُورٍ مِّن رَّبِّهِۦ فَوَيْلٌ لِّلْقَٰسِيَةِ قُلُوبُهُم مِّن ذِكْرِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "هُم",
            "طِبْتُمْ",
            "مُّبِينٍ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "39:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 405,
          "question": "_____ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِذْ",
            "ثَلَٰثٍ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "ٱللَّهُ _____ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "نَزَّلَ",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "نَزَّلَ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "ٱلصُّدُورِ"
          ],
          "translation": "has revealed"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ _____ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "أَحْسَنَ",
          "options": [
            "أَحْسَنَ",
            "لَهُمُ",
            "كَانُوا۟",
            "حَوْلِ"
          ],
          "translation": "(the) best"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ _____ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ٱلْحَدِيثِ",
          "options": [
            "مَطْوِيَّٰتٌۢ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "مِمَّن"
          ],
          "translation": "(of) [the] statement "
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ _____ مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "كِتَٰبًا",
          "options": [
            "هُمْ",
            "أَنتَ",
            "كِتَٰبًا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "a Book"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا _____ مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "مُّتَشَٰبِهًا",
          "options": [
            "مُّتَشَٰبِهًا",
            "ظُلُمَٰتٍ",
            "فِى",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "(its parts) resembling each other"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا _____ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "مَّثَانِىَ",
          "options": [
            "مَّثَانِىَ",
            "مِن",
            "فَٱعْبُدْ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "oft-repeated"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ _____ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "تَقْشَعِرُّ",
          "options": [
            "تَقْشَعِرُّ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "لَٰكِنِ",
            "أَنزَلْنَآ"
          ],
          "translation": "Shiver"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ _____ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "وَٱلشُّهَدَآءِ",
            "أَكُونَ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ _____ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "جُلُودُ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "حِينَ",
            "فَيَتَّبِعُونَ",
            "جُلُودُ"
          ],
          "translation": "(the) skins"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ _____ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَيْثُ",
            "لَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ _____ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "يَخْشَوْنَ",
          "options": [
            "يَبْسُطُ",
            "كُلِّ",
            "يَخْشَوْنَ",
            "هَدَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ _____ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "رَبَّهُمْ",
          "options": [
            "جَآءُوهَا",
            "مُّسَمًّى",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "رَبَّهُمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ _____ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَندَادًا",
            "ﰝ",
            "عَذَابٌ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ _____ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "تَلِينُ",
          "options": [
            "بِهِم",
            "تَلِينُ",
            "فَلِنَفْسِهِۦ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "relax"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ _____ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "جُلُودُهُمْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "جُلُودُهُمْ",
            "ضَلَّ",
            "فَبَشِّرْ"
          ],
          "translation": "their skins"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ _____ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "وَقُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "وَلَتَكُونَنَّ",
            "وَقُلُوبُهُمْ",
            "تَمُتْ",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "and their hearts"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ _____ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "فَأَنَّىٰ",
            "إِلَىٰ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ _____ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ذِكْرِ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "ذِكْرِ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "(the) remembrance"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ _____ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أُوتِيتُهُۥ",
            "ٱلدِّينَ",
            "لَيَحْبَطَنَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ _____ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِرَحْمَةٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِنِّىٓ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "هُدَى",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَن",
            "مَّبْنِيَّةٌ",
            "هُدَى"
          ],
          "translation": "(is the) guidance"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى _____ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَشَآءُونَ",
            "أَحْسَنَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ _____ بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "مَيِّتٌ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ثُمَّ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "He guides"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى _____ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "قُلْ",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ _____ يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "عَصَيْتُ",
            "مَن",
            "كَسَبُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن _____ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "مِن",
            "فَيُمْسِكُ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ _____ يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "كَفَّارٌ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "وَوُضِعَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن _____ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "يُضْلِلِ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "يُضْلِلِ",
            "مِّنكُمْ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ _____ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَثَلٍ",
            "بِذَاتِ",
            "أَوْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ _____ لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "لِّيُضِلَّ",
            "مُخْلِصًا",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا _____ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَهُۥ",
            "إِنَّكُمْ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ _____ هَادٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "إِنَّ",
            "وَجَعَلَ",
            "تَقُولَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "ٱللَّهُ نَزَّلَ أَحْسَنَ ٱلْحَدِيثِ كِتَٰبًا مُّتَشَٰبِهًا مَّثَانِىَ تَقْشَعِرُّ مِنْهُ جُلُودُ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ ثُمَّ تَلِينُ جُلُودُهُمْ وَقُلُوبُهُمْ إِلَىٰ ذِكْرِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ _____",
          "answer": "هَادٍ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "هَادٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "guide"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "39:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 439,
          "question": "_____ يَتَّقِى بِوَجْهِهِۦ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَقِيلَ لِلظَّٰلِمِينَ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "أَفَمَن",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "أَفَمَن",
            "ﰓ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Then (is) he who"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "أَفَمَن _____ بِوَجْهِهِۦ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَقِيلَ لِلظَّٰلِمِينَ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "يَتَّقِى",
          "options": [
            "رَبَّهُمْ",
            "لَا",
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "يَتَّقِى"
          ],
          "translation": "will shield"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "أَفَمَن يَتَّقِى _____ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَقِيلَ لِلظَّٰلِمِينَ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "بِوَجْهِهِۦ",
          "options": [
            "وَسِيقَ",
            "إِنِّىٓ",
            "بِوَجْهِهِۦ",
            "وَلَٰكِنْ"
          ],
          "translation": "with his face"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "أَفَمَن يَتَّقِى بِوَجْهِهِۦ _____ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَقِيلَ لِلظَّٰلِمِينَ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "سُوٓءَ",
          "options": [
            "مَنَامِهَا",
            "سُوٓءَ",
            "لَا",
            "يَهْدِ"
          ],
          "translation": "(the) worst"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "أَفَمَن يَتَّقِى بِوَجْهِهِۦ سُوٓءَ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَقِيلَ لِلظَّٰلِمِينَ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "رَّجُلًا",
            "وَصَدَّقَ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "مَّثَانِىَ"
          ],
          "translation": "punishment"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "أَفَمَن يَتَّقِى بِوَجْهِهِۦ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ وَقِيلَ لِلظَّٰلِمِينَ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "مَن",
            "ٱلنَّارِ",
            "تَقُولَ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "أَفَمَن يَتَّقِى بِوَجْهِهِۦ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ _____ وَقِيلَ لِلظَّٰلِمِينَ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "أَلَا",
            "ﰆ",
            "مَوْتِهَا"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "أَفَمَن يَتَّقِى بِوَجْهِهِۦ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ لِلظَّٰلِمِينَ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَقِيلَ",
          "options": [
            "مَن",
            "خَزَنَتُهَآ",
            "لَا",
            "وَقِيلَ"
          ],
          "translation": "And it will be said"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "أَفَمَن يَتَّقِى بِوَجْهِهِۦ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَقِيلَ _____ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "لِلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ثَمَٰنِيَةَ",
            "إِلَى",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "أَفَمَن يَتَّقِى بِوَجْهِهِۦ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَقِيلَ لِلظَّٰلِمِينَ _____ مَا كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "ذُوقُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "جُلُودُ",
            "مَآءً",
            "ذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "Taste"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "أَفَمَن يَتَّقِى بِوَجْهِهِۦ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَقِيلَ لِلظَّٰلِمِينَ ذُوقُوا۟ _____ كُنتُمْ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰣ",
            "ﰽ",
            "عَلَى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "أَفَمَن يَتَّقِى بِوَجْهِهِۦ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَقِيلَ لِلظَّٰلِمِينَ ذُوقُوا۟ مَا _____ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "كُنتُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "أَفَمَن يَتَّقِى بِوَجْهِهِۦ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَقِيلَ لِلظَّٰلِمِينَ ذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "وَقَآئِمًا",
            "أَحْسَنَ",
            "تَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "39:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 452,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "جُلُودُ",
            "كَذَّبَ",
            "مُخْلِصًا",
            "وَسِيقَ"
          ],
          "translation": "Denied"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "كَذَّبَ _____ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَٱدْخُلُوهَا",
            "وَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "كَذَّبَ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ فَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عَن",
            "قَدْرِهِۦ",
            "مِن",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن _____ فَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "يَسْتَوِى",
            "ﰴ",
            "يُوَفَّى",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "فَأَتَىٰهُمُ",
          "options": [
            "بِكَافٍ",
            "فِتْنَةٌ",
            "فَأَتَىٰهُمُ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "so came upon them"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَىٰهُمُ _____ مِنْ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "وَوُضِعَ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "خَٰلِقُ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ _____ حَيْثُ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "جَزَآءُ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ _____ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "حَيْثُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "نَعْبُدُهُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "where"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﰉ",
            "لَا",
            "يَوْمَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَأَتَىٰهُمُ ٱلْعَذَابُ مِنْ حَيْثُ لَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "يَنظُرُونَ",
            "ﰱ",
            "يَشْعُرُونَ"
          ],
          "translation": "they perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "39:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 462,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلْخِزْىَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَأَذَاقَهُمُ",
          "options": [
            "سَلَمًا",
            "أَجْرَهُم",
            "خَزَنَتُهَآ",
            "فَأَذَاقَهُمُ"
          ],
          "translation": "So Allah made them"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "فَأَذَاقَهُمُ _____ ٱلْخِزْىَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَيَحْبَطَنَّ"
          ],
          "translation": "So Allah made them"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "فَأَذَاقَهُمُ ٱللَّهُ _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْخِزْىَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "لَهُۥ",
            "خَوَّلَهُۥ",
            "ٱلْخِزْىَ"
          ],
          "translation": "the disgrace"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "فَأَذَاقَهُمُ ٱللَّهُ ٱلْخِزْىَ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَإِن",
            "فِى",
            "وَأَنتُمْ",
            "فَبَشِّرْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "فَأَذَاقَهُمُ ٱللَّهُ ٱلْخِزْىَ فِى _____ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "ذِى",
            "فَٱدْخُلُوهَا",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "فَأَذَاقَهُمُ ٱللَّهُ ٱلْخِزْىَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "لَهُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "سَيِّـَٔاتُ",
            "وَوُضِعَ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "فَأَذَاقَهُمُ ٱللَّهُ ٱلْخِزْىَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَعَذَابُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَعَذَابُ",
            "أَفَمَنْ",
            "لَٱفْتَدَوْا۟"
          ],
          "translation": "and certainly (the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "فَأَذَاقَهُمُ ٱللَّهُ ٱلْخِزْىَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ _____ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِلَٰهَ",
            "ﱇ",
            "لَذِكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "فَأَذَاقَهُمُ ٱللَّهُ ٱلْخِزْىَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ _____ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْبَرُ",
          "options": [
            "رُسُلٌ",
            "مَقَالِيدُ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "(is) greater"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "فَأَذَاقَهُمُ ٱللَّهُ ٱلْخِزْىَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ _____ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "ﰆ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "فَأَذَاقَهُمُ ٱللَّهُ ٱلْخِزْىَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "يَضِلُّ",
            "مُتَشَٰكِسُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "فَأَذَاقَهُمُ ٱللَّهُ ٱلْخِزْىَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "knew"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "39:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 474,
          "question": "_____ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "مُّخْتَلِفًا",
            "لَا",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَلَقَدْ _____ لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ضَرَبْنَا",
          "options": [
            "ضَرَبْنَا",
            "مَطْوِيَّٰتٌۢ",
            "ﰆ",
            "سَأَلْتَهُم"
          ],
          "translation": "We have set forth"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا _____ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "هُمْ",
            "لِلنَّاسِ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "for people"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ _____ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰃ",
            "يَٰعِبَادِىَ",
            "فِى",
            "قَدَرُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى _____ ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "أَكْبَرُ",
            "مَّرْجِعُكُمْ",
            "هَٰذَا",
            "عَٰلِمَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا _____ مِن كُلِّ مَثَلٍ لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "مَيِّتٌ",
            "لَمْ",
            "مِّن",
            "ٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "Quran"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ _____ كُلِّ مَثَلٍ لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَٱعْبُدْ",
            "إِنِّىٓ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن _____ مَثَلٍ لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "يَحْكُمُ",
            "ﰚ",
            "كُلِّ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ _____ لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَثَلٍ",
          "options": [
            "خَلَقَكُم",
            "مَثَلٍ",
            "بِوَكِيلٍ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "example"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ _____ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَّعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "بُطُونِ",
            "زَوْجَهَا"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ لَّعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَتَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "ٱلدِّينَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "take heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "39:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 485,
          "question": "_____ عَرَبِيًّا غَيْرَ ذِى عِوَجٍ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "قُرْءَانًا",
          "options": [
            "يَتَوَكَّلُ",
            "قُرْءَانًا",
            "يَمْلِكُونَ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "A Quran"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "قُرْءَانًا _____ غَيْرَ ذِى عِوَجٍ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "عَرَبِيًّا",
          "options": [
            "عَرَبِيًّا",
            "يَحْزَنُونَ",
            "ءَايَٰتِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(in) Arabic"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "قُرْءَانًا عَرَبِيًّا _____ ذِى عِوَجٍ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأَنِيبُوٓا۟",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "قُرْءَانًا عَرَبِيًّا غَيْرَ _____ عِوَجٍ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَسِيقَ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "قُرْءَانًا عَرَبِيًّا غَيْرَ ذِى _____ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "عِوَجٍ",
          "options": [
            "بِضُرٍّ",
            "يَحْذَرُ",
            "عِوَجٍ",
            "ٱتَّقَوْا۟"
          ],
          "translation": "crookedness"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "قُرْءَانًا عَرَبِيًّا غَيْرَ ذِى عِوَجٍ _____ يَتَّقُونَ",
          "answer": "لَّعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "كُنتُ",
            "نَفْسٍ",
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "قُرْءَانًا عَرَبِيًّا غَيْرَ ذِى عِوَجٍ لَّعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "يَرْضَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "نَفْسٌ",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "(become) righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "39:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 492,
          "question": "_____ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ضَرَبَ",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "يَأْتِيهِ",
            "ضَرَبَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "ضَرَبَ _____ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَأُمِرْتُ",
            "وَهُمْ",
            "جُلُودُهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ _____ رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَثَلًا",
          "options": [
            "يَحْكُمُ",
            "مَثَلًا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "an example "
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا _____ فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "رَّجُلًا",
          "options": [
            "يَسْتَوِيَانِ",
            "ﰵ",
            "رَّجُلًا",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا _____ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنْهُ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "about him"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ _____ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "شُرَكَآءُ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "بِنُورِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "شُرَكَآءُ"
          ],
          "translation": "partners"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ _____ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مُتَشَٰكِسُونَ",
          "options": [
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "مُتَشَٰكِسُونَ",
            "دِينِى",
            "سُوٓءِ"
          ],
          "translation": "quarreling"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ _____ سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَرَجُلًا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَرَجُلًا",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "وَفُتِحَتْ"
          ],
          "translation": "and a man"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا _____ لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سَلَمًا",
          "options": [
            "يَتَوَفَّى",
            "أَبْوَٰبُهَا",
            "عَلَىٰٓ",
            "سَلَمًا"
          ],
          "translation": "(belonging) exclusively"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا _____ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِّرَجُلٍ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "فَهُوَ",
            "أَجَلٍ",
            "لِّرَجُلٍ"
          ],
          "translation": "to one man "
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ _____ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "هَلْ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ _____ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَسْتَوِيَانِ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَلَا",
            "إِنِّى",
            "يَسْتَوِيَانِ"
          ],
          "translation": "they both equal"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ _____ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَثَلًا",
          "options": [
            "كَذَبَ",
            "تَرَى",
            "إِلَىٰ",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "(in) comparison"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا _____ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "بِٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "مِّن",
            "زَرْعًا"
          ],
          "translation": "All praise"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ _____ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "رَبَّكُمْ",
            "لِلَّهِ",
            "دَعَا"
          ],
          "translation": "(be) to Allah"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "مِّنۢ",
            "وَلَا",
            "لِّلْمُتَكَبِّرِينَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُمْ",
          "options": [
            "كَرَّةً",
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "وَلَٰكِنْ",
            "حَسَنَةٌ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مُخْلِصًا",
            "شَرَحَ",
            "لَا",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا رَّجُلًا فِيهِ شُرَكَآءُ مُتَشَٰكِسُونَ وَرَجُلًا سَلَمًا لِّرَجُلٍ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ذِكْرِ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَقِيلَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "39:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 511,
          "question": "_____ مَيِّتٌ وَإِنَّهُم مَّيِّتُونَ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "إِذَا",
            "يَتَّقِى",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "إِنَّكَ _____ وَإِنَّهُم مَّيِّتُونَ",
          "answer": "مَيِّتٌ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "مَيِّتٌ",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱلْخُسْرَانُ"
          ],
          "translation": "will die"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "إِنَّكَ مَيِّتٌ _____ مَّيِّتُونَ",
          "answer": "وَإِنَّهُم",
          "options": [
            "مَّا",
            "مِّنكُمْ",
            "أَلَا",
            "وَإِنَّهُم"
          ],
          "translation": "and indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "إِنَّكَ مَيِّتٌ وَإِنَّهُم _____",
          "answer": "مَّيِّتُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "رَبَّهُمْ",
            "ﰸ",
            "مَّيِّتُونَ"
          ],
          "translation": "(will also) die"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "39:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 515,
          "question": "_____ إِنَّكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عِندَ رَبِّكُمْ تَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "أَلَيْسَ",
            "يَحْكُمُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "ثُمَّ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عِندَ رَبِّكُمْ تَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "حَسَنَةٌ",
            "تَرَى",
            "ﰋ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "indeed you"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "ثُمَّ إِنَّكُمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ عِندَ رَبِّكُمْ تَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "وَيُرْسِلُ",
            "ﱆ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "ثُمَّ إِنَّكُمْ يَوْمَ _____ عِندَ رَبِّكُمْ تَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "ثُمَّ إِنَّكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ رَبِّكُمْ تَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "خَوَّلْنَٰهُ",
            "وَمَن",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "ثُمَّ إِنَّكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عِندَ _____ تَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "رَبِّكُمْ",
          "options": [
            "رَبِّكُمْ",
            "كَلِمَةُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "ثُمَّ إِنَّكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عِندَ رَبِّكُمْ _____",
          "answer": "تَخْتَصِمُونَ",
          "options": [
            "تَخْتَصِمُونَ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "will dispute"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "39:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 522,
          "question": "_____ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَبَ عَلَى ٱللَّهِ وَكَذَّبَ بِٱلصِّدْقِ إِذْ جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَمَنْ",
          "options": [
            "فَمَنْ",
            "عَلَيْهِم",
            "مِن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Then who"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "فَمَنْ _____ مِمَّن كَذَبَ عَلَى ٱللَّهِ وَكَذَّبَ بِٱلصِّدْقِ إِذْ جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَظْلَمُ",
          "options": [
            "جَآءُوهَا",
            "يَحْذَرُ",
            "أَظْلَمُ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "(is) more unjust"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ _____ كَذَبَ عَلَى ٱللَّهِ وَكَذَّبَ بِٱلصِّدْقِ إِذْ جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِمَّن",
          "options": [
            "وَيُنذِرُونَكُمْ",
            "مِمَّن",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "عِلْمٍۭ"
          ],
          "translation": "than (one) who"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن _____ عَلَى ٱللَّهِ وَكَذَّبَ بِٱلصِّدْقِ إِذْ جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَذَبَ",
          "options": [
            "مَوْتِهَا",
            "مَن",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "كَذَبَ"
          ],
          "translation": "lies"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَبَ _____ ٱللَّهِ وَكَذَّبَ بِٱلصِّدْقِ إِذْ جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "مَّيِّتُونَ",
            "عَلَى",
            "فَأَصَابَهُمْ",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَبَ عَلَى _____ وَكَذَّبَ بِٱلصِّدْقِ إِذْ جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "مُصْفَرًّا",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَبَ عَلَى ٱللَّهِ _____ بِٱلصِّدْقِ إِذْ جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَكَذَّبَ",
          "options": [
            "دُونِهِۦٓ",
            "وَكَذَّبَ",
            "رَبَّكُمْ",
            "أُوحِىَ"
          ],
          "translation": "and denies"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَبَ عَلَى ٱللَّهِ وَكَذَّبَ _____ إِذْ جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِٱلصِّدْقِ",
          "options": [
            "نِعْمَةً",
            "أَفَمَن",
            "قُلْ",
            "بِٱلصِّدْقِ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَبَ عَلَى ٱللَّهِ وَكَذَّبَ بِٱلصِّدْقِ _____ جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "تَخْتَصِمُونَ",
            "إِذْ",
            "سُوٓءِ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَبَ عَلَى ٱللَّهِ وَكَذَّبَ بِٱلصِّدْقِ إِذْ _____ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "جَآءَهُۥٓ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "أَن",
            "مِن",
            "جَآءَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "it comes to him"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَبَ عَلَى ٱللَّهِ وَكَذَّبَ بِٱلصِّدْقِ إِذْ جَآءَهُۥٓ _____ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَلَيْسَ",
          "options": [
            "مَّبْنِيَّةٌ",
            "بِهِۦ",
            "أَلَيْسَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Is (there) not"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَبَ عَلَى ٱللَّهِ وَكَذَّبَ بِٱلصِّدْقِ إِذْ جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ _____ جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ٱلْقَهَّارُ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَبَ عَلَى ٱللَّهِ وَكَذَّبَ بِٱلصِّدْقِ إِذْ جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى _____ مَثْوًى لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "قُرْءَانًا",
            "عَٰمِلٌ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَبَ عَلَى ٱللَّهِ وَكَذَّبَ بِٱلصِّدْقِ إِذْ جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ _____ لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَثْوًى",
          "options": [
            "مَثْوًى",
            "عِبَادِكَ",
            "سَأَلْتَهُم",
            "وَسِيقَ"
          ],
          "translation": "an abode"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَبَ عَلَى ٱللَّهِ وَكَذَّبَ بِٱلصِّدْقِ إِذْ جَآءَهُۥٓ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى _____",
          "answer": "لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كُنتُمْ",
            "لِّلْكَٰفِرِينَ",
            "أَفَمَنْ"
          ],
          "translation": "for the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "39:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 537,
          "question": "_____ جَآءَ بِٱلصِّدْقِ وَصَدَّقَ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُتَّقُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكُ",
            "وَيُخَوِّفُونَكَ",
            "وَٱلَّذِى",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "And the one who"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "وَٱلَّذِى _____ بِٱلصِّدْقِ وَصَدَّقَ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُتَّقُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "ضُرِّهِۦٓ",
            "فَبِئْسَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "brought"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "وَٱلَّذِى جَآءَ _____ وَصَدَّقَ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُتَّقُونَ",
          "answer": "بِٱلصِّدْقِ",
          "options": [
            "مَا",
            "عَذَابٌ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بِٱلصِّدْقِ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "وَٱلَّذِى جَآءَ بِٱلصِّدْقِ _____ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُتَّقُونَ",
          "answer": "وَصَدَّقَ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "مِن",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَصَدَّقَ"
          ],
          "translation": "and believed"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "وَٱلَّذِى جَآءَ بِٱلصِّدْقِ وَصَدَّقَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُتَّقُونَ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "شَرَحَ",
            "رَحْمَتِهِۦ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "وَٱلَّذِى جَآءَ بِٱلصِّدْقِ وَصَدَّقَ بِهِۦٓ _____ هُمُ ٱلْمُتَّقُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "لِعِبَادِهِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَطْوِيَّٰتٌۢ",
            "فَأَكُونَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَٱلَّذِى جَآءَ بِٱلصِّدْقِ وَصَدَّقَ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمُتَّقُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "مُتَشَٰكِسُونَ",
            "هُمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَٱلَّذِى جَآءَ بِٱلصِّدْقِ وَصَدَّقَ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَّقُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقُونَ",
            "مَا",
            "ثُمَّ",
            "وِزْرَ"
          ],
          "translation": "(are) the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "39:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 545,
          "question": "_____ مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "مِن",
            "رَبِّهِۦ",
            "وَعْدَ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "لَهُم _____ يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِغَيْرِ",
            "هُمْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "لَهُم مَّا _____ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يَشَآءُونَ",
          "options": [
            "أَمَّنْ",
            "يَشَآءُونَ",
            "يَوْمَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "they wish"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "لَهُم مَّا يَشَآءُونَ _____ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "يَشَآءُ",
            "عِندَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ _____ ذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "فِى",
            "وَإِن",
            "غُرَفٌ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ _____ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَيَرْجُوا۟",
            "بِهِۦ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "جَزَآءُ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "جَآءَتْكَ",
            "جَزَآءُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is the) reward"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "لَهُم مَّا يَشَآءُونَ عِندَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ جَزَآءُ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "يَٰعِبَادِ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(of) the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "39:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 553,
          "question": "_____ ٱللَّهُ عَنْهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِيُكَفِّرَ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "لِيُكَفِّرَ",
            "بِكَافٍ",
            "جُلُودُ"
          ],
          "translation": "That Allah will remove"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "لِيُكَفِّرَ _____ عَنْهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "That Allah will remove"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "لِيُكَفِّرَ ٱللَّهُ _____ أَسْوَأَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "لِيُكَفِّرَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ _____ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَسْوَأَ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "أَسْوَأَ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "مَيِّتٌ"
          ],
          "translation": "(the) worst"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "لِيُكَفِّرَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ أَسْوَأَ _____ عَمِلُوا۟ وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱعْمَلُوا۟",
            "ٱلطَّٰغُوتَ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "لِيُكَفِّرَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى _____ وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "وَيَرْجُوا۟",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "عَمِلُوا۟",
            "يُوَفَّى"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "لِيُكَفِّرَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ _____ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَيَجْزِيَهُمْ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَيَجْزِيَهُمْ",
            "ٱلْجَٰهِلُونَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "and reward them"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "لِيُكَفِّرَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ وَيَجْزِيَهُمْ _____ بِأَحْسَنِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَجْرَهُم",
          "options": [
            "أَجْرَهُم",
            "مُتَشَٰكِسُونَ",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "their due"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "لِيُكَفِّرَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُم _____ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِأَحْسَنِ",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "وَحْدَهُ",
            "بِأَحْسَنِ",
            "فَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "for (the) best"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "لِيُكَفِّرَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلْعَٰمِلِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰭ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "لِيُكَفِّرَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ ٱلَّذِى _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "يُخْزِيهِ",
            "حَوْلِ",
            "لَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "لِيُكَفِّرَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ أَسْوَأَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ وَيَجْزِيَهُمْ أَجْرَهُم بِأَحْسَنِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ٱلْخَالِصُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "39:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 565,
          "question": "_____ ٱللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُۥ وَيُخَوِّفُونَكَ بِٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "أَلَيْسَ",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "أَلَيْسَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "خَلْقٍ"
          ],
          "translation": "Is not"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "أَلَيْسَ _____ بِكَافٍ عَبْدَهُۥ وَيُخَوِّفُونَكَ بِٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "تَقُولَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "أَلَيْسَ ٱللَّهُ _____ عَبْدَهُۥ وَيُخَوِّفُونَكَ بِٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "بِكَافٍ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ثُمَّ",
            "بِكَافٍ",
            "نِعْمَةً"
          ],
          "translation": "sufficient"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِكَافٍ _____ وَيُخَوِّفُونَكَ بِٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "عَبْدَهُۥ",
          "options": [
            "وَسِيقَ",
            "عَبْدَهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَضِلُّ"
          ],
          "translation": "(for) His slave"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُۥ _____ بِٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "وَيُخَوِّفُونَكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَيُخَوِّفُونَكَ",
            "ثُمَّ",
            "أَبْوَٰبَ"
          ],
          "translation": "And they threaten you"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُۥ وَيُخَوِّفُونَكَ _____ مِن دُونِهِۦ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "بِٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٰحِدَةٍ",
            "كُلِّ",
            "بِٱلَّذِينَ",
            "جَآءَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "with those"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُۥ وَيُخَوِّفُونَكَ بِٱلَّذِينَ _____ دُونِهِۦ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "مَا",
            "يَأْتِيَكُمُ",
            "يَتْلُونَ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُۥ وَيُخَوِّفُونَكَ بِٱلَّذِينَ مِن _____ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "دُونِهِۦ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُۥ وَيُخَوِّفُونَكَ بِٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ _____ يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "دُونِهِۦٓ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُۥ وَيُخَوِّفُونَكَ بِٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ وَمَن _____ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "يُضْلِلِ",
          "options": [
            "ذُكِرَ",
            "يُضْلِلِ",
            "أَزْوَٰجٍ",
            "ٱعْمَلُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah lets go astray "
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُۥ وَيُخَوِّفُونَكَ بِٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ وَمَن يُضْلِلِ _____ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "خَلْقٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "ثُمَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Allah lets go astray "
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُۥ وَيُخَوِّفُونَكَ بِٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ _____ لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "يَأْتِكُمْ",
            "شُفَعَآءَ",
            "تَشْعُرُونَ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُۥ وَيُخَوِّفُونَكَ بِٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا _____ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِى",
            "يَسْتَبْشِرُونَ",
            "لَهُۥ",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُۥ وَيُخَوِّفُونَكَ بِٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ _____ هَادٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "أَن",
            "لَا",
            "أَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِكَافٍ عَبْدَهُۥ وَيُخَوِّفُونَكَ بِٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ _____",
          "answer": "هَادٍ",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "وَكُنتَ",
            "هَادٍ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "guide"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "39:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 580,
          "question": "_____ يَهْدِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّضِلٍّ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِعَزِيزٍ ذِى ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "يَحْتَسِبُونَ",
            "عِوَجٍ",
            "مِّن",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "وَمَن _____ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّضِلٍّ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِعَزِيزٍ ذِى ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "يَهْدِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عَلَيْهِ",
            "يَهْدِ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "Allah guides"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَمَن يَهْدِ _____ فَمَا لَهُۥ مِن مُّضِلٍّ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِعَزِيزٍ ذِى ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَتَوَفَّى",
            "جَمِيعًا",
            "ٱللَّهُ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "Allah guides"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ _____ لَهُۥ مِن مُّضِلٍّ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِعَزِيزٍ ذِى ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "لَا",
            "أَن",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَمَا _____ مِن مُّضِلٍّ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِعَزِيزٍ ذِى ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِنْ",
            "لَهُۥ",
            "وَٰسِعَةٌ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ _____ مُّضِلٍّ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِعَزِيزٍ ذِى ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "جَآءَ",
            "فِى",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن _____ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِعَزِيزٍ ذِى ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "مُّضِلٍّ",
          "options": [
            "رَّبِّهِۦ",
            "وَقِيلَ",
            "مُّضِلٍّ",
            "وَسِيقَ"
          ],
          "translation": "misleader"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّضِلٍّ _____ ٱللَّهُ بِعَزِيزٍ ذِى ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "أَلَيْسَ",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "تَقْشَعِرُّ",
            "أَلَيْسَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Is not"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّضِلٍّ أَلَيْسَ _____ بِعَزِيزٍ ذِى ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّضِلٍّ أَلَيْسَ ٱللَّهُ _____ ذِى ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "بِعَزِيزٍ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "تَقْشَعِرُّ",
            "بَغْتَةً",
            "بِعَزِيزٍ"
          ],
          "translation": "All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّضِلٍّ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِعَزِيزٍ _____ ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "يَكُونُوا۟",
            "ذِى",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "All-Able of retribution"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَمَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّضِلٍّ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِعَزِيزٍ ذِى _____",
          "answer": "ٱنتِقَامٍ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "دَعَا",
            "مَيِّتٌ",
            "ٱنتِقَامٍ"
          ],
          "translation": "All-Able of retribution"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "39:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 592,
          "question": "_____ سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "نَفْسٌ",
            "ذُوقُوا۟",
            "ﰄ",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "وَلَئِن _____ مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "سَأَلْتَهُم",
          "options": [
            "أَلَيْسَ",
            "سَأَلْتَهُم",
            "لِمَن",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "you ask them"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "أَجْرُ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "وَٱسْتَكْبَرْتَ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "تُصْرَفُونَ",
            "خَلَقَ",
            "كَٰذِبٌ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "وَلَعَذَابُ",
            "بِكُفْرِكَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَمَن",
            "ءَايَٰتِى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "لَيَقُولُنَّ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "أَفَمَن",
            "لَيَقُولُنَّ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Surely, they will say"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ _____ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَوْ",
            "مِنَ",
            "رَبَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ _____ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "نَفْسٌ",
            "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ _____ مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "أَفَرَءَيْتُم",
          "options": [
            "أَفَرَءَيْتُم",
            "فُتِحَتْ",
            "مَنْ",
            "بِمَفَازَتِهِمْ"
          ],
          "translation": "Then do you see"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم _____ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "لَهُ",
            "يُسَبِّحُونَ",
            "مَّا",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "لَهُۥ",
            "تَدْعُونَ",
            "يَرْضَىٰ"
          ],
          "translation": "you invoke"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "هُمْ",
            "خَلَقَ",
            "دَعَانَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن _____ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "دُونِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمُتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ _____ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَيْكُم",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "مِّن",
            "مِّنَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ _____ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "أَرَادَنِىَ",
          "options": [
            "ٱلْكُفْرَ",
            "كَانُوا۟",
            "فِى",
            "أَرَادَنِىَ"
          ],
          "translation": "Allah intended for me"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ _____ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَتْلُونَ",
            "وَهُوَ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Allah intended for me"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ _____ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "بِضُرٍّ",
          "options": [
            "بِضُرٍّ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "مَا",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "harm"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ _____ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "وَلَئِن",
            "بَيْنَهُم",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ _____ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "هُنَّ",
          "options": [
            "هُنَّ",
            "لِلَّهِ",
            "فَٱدْخُلُوهَا",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ _____ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "كَٰشِفَٰتُ",
          "options": [
            "وَلَتَكُونَنَّ",
            "وَرَجُلًا",
            "كَٰشِفَٰتُ",
            "تَرَى"
          ],
          "translation": "removers"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ _____ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "ضُرِّهِۦٓ",
          "options": [
            "ضُرِّهِۦٓ",
            "سَاجِدًا",
            "زَرْعًا",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "(of) harm (from) Him"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ _____ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَتْلُونَ",
            "أُوتِيتُهُۥ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ _____ بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "أَرَادَنِى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "جَهَنَّمَ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "أَرَادَنِى"
          ],
          "translation": "if He intended for me"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى _____ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "بِرَحْمَةٍ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
            "وَقِيلَ",
            "بِرَحْمَةٍ"
          ],
          "translation": "mercy"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ _____ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "زَوْجَهَا",
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ _____ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "هُنَّ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "ﰽ",
            "مُمْسِكَٰتُ",
            "هُنَّ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ _____ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "مُمْسِكَٰتُ",
          "options": [
            "وَكُنتَ",
            "ﰛ",
            "تَشْكُرُوا۟",
            "مُمْسِكَٰتُ"
          ],
          "translation": "withholders"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ _____ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "رَحْمَتِهِۦ",
          "options": [
            "مَّا",
            "رَحْمَتِهِۦ",
            "لَا",
            "بِأَحْسَنِ"
          ],
          "translation": "(of) His mercy"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ _____ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ثَمَٰنِيَةَ",
            "ٱللَّهِ",
            "قُلْ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ _____ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "حَسْبِىَ",
          "options": [
            "أَحْسَنَهُۥٓ",
            "ظُلَلٌ",
            "حَسْبِىَ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "Sufficient (is) Allah for me"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ _____ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِٱلنَّبِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "Sufficient (is) Allah for me"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ _____ يَتَوَكَّلُ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مُلْكُ",
            "عَلَيْهِ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "upon Him"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ _____ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "يَتَوَكَّلُ",
          "options": [
            "يَتَوَكَّلُ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "كَانُوا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "put trust"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ قُلْ أَفَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنْ أَرَادَنِىَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَٰشِفَٰتُ ضُرِّهِۦٓ أَوْ أَرَادَنِى بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَٰتُ رَحْمَتِهِۦ قُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ يَتَوَكَّلُ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "options": [
            "مَنَامِهَا",
            "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
            "وَلَا",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "those who trust"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "39:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 628,
          "question": "_____ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ذُكِرَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "قُلْ _____ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "يَحْذَرُ",
            "جَمِيعًا",
            "ٱللَّهُمَّ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ _____ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱعْمَلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰢ",
            "ٱعْمَلُوا۟",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "Work"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ _____ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِنْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَرَجُلًا"
          ],
          "translation": "(according) to"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ _____ إِنِّى عَٰمِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَكَانَتِكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَكَانَتِكُمْ"
          ],
          "translation": "your position"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ _____ عَٰمِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "مِمَّن",
            "وَعْدَهُۥ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى _____ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَٰمِلٌ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "عَٰمِلٌ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "working"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "عَٰلِمَ",
            "إِنِّى",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "then soon"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ فَسَوْفَ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "إِلَىٰ",
            "فَوْقِهَا",
            "مَطْوِيَّٰتٌۢ"
          ],
          "translation": "you will know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "39:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 637,
          "question": "_____ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "لَا",
            "وَكُنتَ",
            "مَن",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(Upon) whom"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "مَن _____ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "يَأْتِيهِ",
          "options": [
            "يَأْتِيهِ",
            "أُوتِيتُهُۥ",
            "بِغَيْرِ",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "will come"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "مَن يَأْتِيهِ _____ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "لِيُكَفِّرَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "عَذَابٌ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ _____ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "يُخْزِيهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فُتِحَتْ",
            "يُخْزِيهِ",
            "فَبَشِّرْ"
          ],
          "translation": "disgracing him"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ _____ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "وَيَحِلُّ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "كَانُوا۟",
            "وَيَحِلُّ",
            "رَبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "and descends"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ _____ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "مِنْهُ",
            "أَوَّلَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "on him"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ _____ مُّقِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "إِنَّ",
            "فَمَنْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ _____",
          "answer": "مُّقِيمٌ",
          "options": [
            "مُّقِيمٌ",
            "يَبْسُطُ",
            "وَيَرْجُوا۟",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "everlasting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "39:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 645,
          "question": "_____ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِنَّآ",
            "خَلَقَ",
            "نَسِىَ"
          ],
          "translation": "Indeed We"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "إِنَّآ _____ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "أَنزَلْنَا",
          "options": [
            "مِمَّن",
            "فَسَلَكَهُۥ",
            "أَنزَلْنَا",
            "يَأْتِيهِ"
          ],
          "translation": "We revealed"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا _____ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "مُّقِيمٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَيْكَ",
            "نَتَبَوَّأُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ _____ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "تَدْعُونَ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "عَنكُمْ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ _____ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "إِنَّ",
            "لِلنَّاسِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "for [the] mankind"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ _____ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يَوْمَ",
            "دُونِهِۦٓ",
            "مَسَّ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ _____ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "فَمَنِ",
          "options": [
            "وَسَخَّرَ",
            "قَدْرِهِۦ",
            "وَكَذَّبَ",
            "فَمَنِ"
          ],
          "translation": "So whoever"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ _____ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "ٱهْتَدَىٰ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "دِينِى",
            "ٱهْتَدَىٰ"
          ],
          "translation": "accepts guidance"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ _____ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "فَلِنَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فَمَا",
            "فَلِنَفْسِهِۦ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "then (it is) for his soul"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ _____ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "عِبَادَهُۥ",
            "وَمَن",
            "ﰙ",
            "مَنَامِهَا"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن _____ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "ضَلَّ",
          "options": [
            "ٱلْأُخْرَىٰٓ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "ضَلَّ",
            "حَسَنَةٌ"
          ],
          "translation": "goes astray"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ _____ يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "لِّلَّهِ",
            "لَوْ",
            "وَأُمِرْتُ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا _____ عَلَيْهَا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "يَضِلُّ",
          "options": [
            "يَضِلُّ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مَثْوًى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "he strays"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ _____ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "ﰭ",
            "عَلَيْهَا",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "مَسَّ"
          ],
          "translation": "against his (soul)"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا _____ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "يَشَآءُونَ",
            "لَّهُ",
            "غَنِىٌّ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ _____ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "يَغْفِرُ",
            "أَنتَ",
            "إِلَىٰ",
            "نِعْمَةً"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنتَ _____ بِوَكِيلٍ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "مِنْ",
            "عَلَيْهِم",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(are) over them"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ لِلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم _____",
          "answer": "بِوَكِيلٍ",
          "options": [
            "بِوَكِيلٍ",
            "ﰮ",
            "وَهُوَ",
            "كُلٌّ"
          ],
          "translation": "a manager"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "39:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 663,
          "question": "_____ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَبَدَا",
            "وَأَرْضُ",
            "رَحْمَتِهِۦ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "ٱللَّهُ _____ ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "يَتَوَفَّى",
          "options": [
            "جَآءُوهَا",
            "يَتَوَفَّى",
            "سَيِّـَٔاتُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "takes"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى _____ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَنفُسَ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "لَٰكِنِ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ٱلْأَنفُسَ"
          ],
          "translation": "the souls"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ _____ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "حِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "حَآفِّينَ",
            "مِن",
            "حِينَ"
          ],
          "translation": "(at the) time"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ _____ وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مَوْتِهَا",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "مَوْتِهَا",
            "ٱللَّهُ",
            "حِينَ"
          ],
          "translation": "(of) their death"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا _____ لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلَّتِى",
          "options": [
            "قُلُوبُ",
            "وَٱلَّتِى",
            "تَقُولَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "and the one who"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى _____ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "بُطُونِ",
            "لَمْ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ _____ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "تَمُتْ",
          "options": [
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "تَمُتْ",
            "عَلَى",
            "يُكَوِّرُ"
          ],
          "translation": "die"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ _____ مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "يَشَآءُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى _____ فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مَنَامِهَا",
          "options": [
            "مَنَامِهَا",
            "ﰇ",
            "بِٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "يَأْتِيَكُمُ"
          ],
          "translation": "their sleep"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا _____ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فَيُمْسِكُ",
          "options": [
            "فَيُمْسِكُ",
            "لِّيُضِلَّ",
            "فَأَصَابَهُمْ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "Then He keeps"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ _____ قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "زُمَرًا",
            "وُجُوهُهُم",
            "ٱلَّتِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the one whom"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى _____ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "قَضَىٰ",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "ﰓ",
            "قَضَىٰ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "He has decreed"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ _____ ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مَثَلٍ",
            "لَوْ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا _____ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "مِن",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "the death"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ _____ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَيُرْسِلُ",
          "options": [
            "وَيُرْسِلُ",
            "مَّا",
            "ثُمَّ",
            "فَوْقِهِمْ"
          ],
          "translation": "and sends"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ _____ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأُخْرَىٰٓ",
          "options": [
            "كَذَبُوا۟",
            "أَجْرُ",
            "ﰪ",
            "ٱلْأُخْرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "the others"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ _____ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "أَمَّنْ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ _____ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَجَلٍ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "أَيُّهَا",
            "أَجَلٍ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "a term"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "مُّسَمًّى",
            "ءَايَٰتِى",
            "لَّوْ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "specified"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَقِيلَ",
            "مِنَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "جُلُودُهُمْ",
            "فِى",
            "أَمَّنْ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "إِلَّا",
            "فَأَصَابَهُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "وَيَحِلُّ",
            "ﰚ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "surely (are) signs"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "رَبِّكُمْ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "وَقِيلَ",
            "يُخْرِجُ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "ٱللَّهُ يَتَوَفَّى ٱلْأَنفُسَ حِينَ مَوْتِهَا وَٱلَّتِى لَمْ تَمُتْ فِى مَنَامِهَا فَيُمْسِكُ ٱلَّتِى قَضَىٰ عَلَيْهَا ٱلْمَوْتَ وَيُرْسِلُ ٱلْأُخْرَىٰٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَتَفَكَّرُونَ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "وَيَرْجُوا۟",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "who ponder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "39:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 689,
          "question": "_____ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُفَعَآءَ قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَمْلِكُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَمِ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "لَهُمْ",
            "أَمِ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "أَمِ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُفَعَآءَ قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَمْلِكُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "وَأَنَابُوٓا۟",
            "لَّهُۥ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "عَمَلُكَ"
          ],
          "translation": "have they taken"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ _____ دُونِ ٱللَّهِ شُفَعَآءَ قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَمْلِكُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَنزَلْنَآ",
            "لَا",
            "كَانُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن _____ ٱللَّهِ شُفَعَآءَ قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَمْلِكُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "إِلَيْكُم",
            "دُونِ",
            "لَا",
            "يَنَٰبِيعَ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ _____ شُفَعَآءَ قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَمْلِكُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "قُلْ",
            "ٱللَّهِ",
            "جَآءُوهَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَمْلِكُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "شُفَعَآءَ",
          "options": [
            "شُفَعَآءَ",
            "ذِكْرِ",
            "لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
            "أَغْنَىٰ"
          ],
          "translation": "intercessors"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُفَعَآءَ _____ أَوَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَمْلِكُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَيُرْسِلُ",
            "يَشَآءُ",
            "قَدْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُفَعَآءَ قُلْ _____ كَانُوا۟ لَا يَمْلِكُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَوَلَوْ",
          "options": [
            "أَوَلَوْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "كَٰذِبٌ"
          ],
          "translation": "Even though"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُفَعَآءَ قُلْ أَوَلَوْ _____ لَا يَمْلِكُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "بِوَجْهِهِۦ",
            "ﰂ",
            "كَانُوا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُفَعَآءَ قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا۟ _____ يَمْلِكُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "هُوَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلشَّمْسَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُفَعَآءَ قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا۟ لَا _____ شَيْـًٔا وَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "يَمْلِكُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَمْلِكُونَ",
            "ﰬ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "possessing"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُفَعَآءَ قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَمْلِكُونَ _____ وَلَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "ﰝ",
            "ﰇ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُفَعَآءَ قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَمْلِكُونَ شَيْـًٔا _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بِغَيْرِ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "طِبْتُمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ شُفَعَآءَ قُلْ أَوَلَوْ كَانُوا۟ لَا يَمْلِكُونَ شَيْـًٔا وَلَا _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "ذِى",
            "عِلْمٍۭ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "they understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "39:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 703,
          "question": "_____ لِّلَّهِ ٱلشَّفَٰعَةُ جَمِيعًا لَّهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَمَّا",
            "قُل",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "قُل _____ ٱلشَّفَٰعَةُ جَمِيعًا لَّهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لِّلَّهِ",
          "options": [
            "مَثَلٍ",
            "لِّلَّهِ",
            "إِلَٰهَ",
            "أَكُونَ"
          ],
          "translation": "To Allah (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "قُل لِّلَّهِ _____ جَمِيعًا لَّهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلشَّفَٰعَةُ",
          "options": [
            "قَدْرِهِۦ",
            "تَقُولَ",
            "لِلنَّاسِ",
            "ٱلشَّفَٰعَةُ"
          ],
          "translation": "the intercession"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "قُل لِّلَّهِ ٱلشَّفَٰعَةُ _____ لَّهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "وَٱلَّتِى",
            "مَثْوًى",
            "جَمِيعًا",
            "بِعَزِيزٍ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "قُل لِّلَّهِ ٱلشَّفَٰعَةُ جَمِيعًا _____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "أَمِ",
            "تَقُولَ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "For Him"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "قُل لِّلَّهِ ٱلشَّفَٰعَةُ جَمِيعًا لَّهُۥ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مُلْكُ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "قُل لِّلَّهِ ٱلشَّفَٰعَةُ جَمِيعًا لَّهُۥ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "وُجُوهُهُم",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "قُل لِّلَّهِ ٱلشَّفَٰعَةُ جَمِيعًا لَّهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "تُنصَرُونَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "قُل لِّلَّهِ ٱلشَّفَٰعَةُ جَمِيعًا لَّهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "يَٰعِبَادِ",
            "هَلْ",
            "مَّا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "قُل لِّلَّهِ ٱلشَّفَٰعَةُ جَمِيعًا لَّهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ثُمَّ _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ﱉ",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "قُل لِّلَّهِ ٱلشَّفَٰعَةُ جَمِيعًا لَّهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ثُمَّ إِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "وَيَقْدِرُ",
            "جَآءُوهَا",
            "تُرْجَعُونَ",
            "خَزَنَتُهَآ"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "39:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 714,
          "question": "_____ ذُكِرَ ٱللَّهُ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا ذُكِرَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "يَبْسُطُ",
            "ﰇ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱللَّهُ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا ذُكِرَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "ذُكِرَ",
          "options": [
            "ذُكِرَ",
            "مِنْ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "Allah is mentioned"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ _____ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا ذُكِرَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِّنَّا",
            "كَانُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "Allah is mentioned"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ _____ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا ذُكِرَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "وَحْدَهُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَحْدَهُ",
            "ثَلَٰثٍ",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "Alone"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَحْدَهُ _____ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا ذُكِرَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "ٱشْمَأَزَّتْ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱشْمَأَزَّتْ"
          ],
          "translation": "shrink with aversion"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ _____ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا ذُكِرَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "قُلُوبُ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "بَلْ",
            "لِيُكَفِّرَ",
            "قُلُوبُ"
          ],
          "translation": "(the) hearts"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ _____ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا ذُكِرَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَعْبُدُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا ذُكِرَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلَدًا",
            "يَمْلِكُونَ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ لَا _____ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا ذُكِرَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مَآءً",
            "يُظْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ وَإِذَا ذُكِرَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "بِعَزِيزٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ _____ ذُكِرَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ثَمَٰنِيَةَ",
            "فَلِنَفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا _____ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "ذُكِرَ",
          "options": [
            "ٱلْجَٰهِلُونَ",
            "غُرَفٌ",
            "قُلْ",
            "ذُكِرَ"
          ],
          "translation": "are mentioned"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا ذُكِرَ _____ مِن دُونِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلشُّهَدَآءِ",
            "إِذَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا ذُكِرَ ٱلَّذِينَ _____ دُونِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰉ",
            "مِن",
            "جَمِيعًا",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا ذُكِرَ ٱلَّذِينَ مِن _____ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "دُونِهِۦٓ",
          "options": [
            "دُونِهِۦٓ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "بَغْتَةً",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا ذُكِرَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦٓ _____ هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "هُنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا ذُكِرَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦٓ إِذَا _____ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "مَسَّ",
            "هُمْ",
            "ٱللَّهُمَّ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَإِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَحْدَهُ ٱشْمَأَزَّتْ قُلُوبُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَإِذَا ذُكِرَ ٱلَّذِينَ مِن دُونِهِۦٓ إِذَا هُمْ _____",
          "answer": "يَسْتَبْشِرُونَ",
          "options": [
            "لِعِبَادِهِ",
            "لِقَآءَ",
            "يَسْتَبْشِرُونَ",
            "رَبَّهُۥ"
          ],
          "translation": "rejoice"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "39:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 732,
          "question": "_____ ٱللَّهُمَّ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ عَٰلِمَ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ أَنتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِى مَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "قُلِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "قُلِ _____ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ عَٰلِمَ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ أَنتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِى مَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُمَّ",
          "options": [
            "مَثَلًا",
            "مِن",
            "مُّبِينٍ",
            "ٱللَّهُمَّ"
          ],
          "translation": "O Allah"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ عَٰلِمَ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ أَنتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِى مَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فَاطِرَ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "فَاطِرَ",
            "كِتَٰبًا",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Creator"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ فَاطِرَ _____ وَٱلْأَرْضِ عَٰلِمَ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ أَنتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِى مَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْجَٰهِلُونَ",
            "يَخْتَلِفُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ عَٰلِمَ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ أَنتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِى مَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَذَبَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ أَنتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِى مَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "عَٰلِمَ",
          "options": [
            "يَجْعَلُهُۥ",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِنَّكَ",
            "عَٰلِمَ"
          ],
          "translation": "Knower"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ عَٰلِمَ _____ وَٱلشَّهَٰدَةِ أَنتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِى مَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "مِنَ",
            "لَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ عَٰلِمَ ٱلْغَيْبِ _____ أَنتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِى مَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "عَبْدَهُۥ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and the witnessed"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ عَٰلِمَ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ _____ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِى مَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "نَفْسٌ",
            "عَذَابٌ",
            "أَنتَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ عَٰلِمَ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ أَنتَ _____ بَيْنَ عِبَادِكَ فِى مَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "تَحْكُمُ",
          "options": [
            "تَحْكُمُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "will judge"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ عَٰلِمَ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ أَنتَ تَحْكُمُ _____ عِبَادِكَ فِى مَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
            "فَإِذَا",
            "بَيْنَ",
            "لِأَنْ"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ عَٰلِمَ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ أَنتَ تَحْكُمُ بَيْنَ _____ فِى مَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "عِبَادِكَ",
          "options": [
            "عِبَادِكَ",
            "مِنْ",
            "بِٱلَّذِينَ",
            "تَمُتْ"
          ],
          "translation": "Your slaves"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ عَٰلِمَ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ أَنتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ _____ مَا كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "فِى",
            "مِنَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ عَٰلِمَ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ أَنتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِى _____ كَانُوا۟ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "وَلَا",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ عَٰلِمَ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ أَنتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِى مَا _____ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "كَانُوا۟",
            "جَهَنَّمَ",
            "يُوَفَّى"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ عَٰلِمَ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ أَنتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِى مَا كَانُوا۟ _____ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "أَلَمْ",
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ عَٰلِمَ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ أَنتَ تَحْكُمُ بَيْنَ عِبَادِكَ فِى مَا كَانُوا۟ فِيهِ _____",
          "answer": "يَخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "يَعْلَمُونَ",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "differ"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "39:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 749,
          "question": "_____ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "وَلَوْ",
            "ٱلْأَنفُسَ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "وَلَوْ _____ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "رَبِّكُمْ",
            "فَأَنَّىٰ",
            "أَنَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ _____ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "لِى",
            "مَن",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ _____ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﰇ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "ٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "did wrong"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "أَعْبُدُ",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "لَّعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(had) whatever"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا _____ ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "سَأَلْتَهُم",
            "مَا",
            "نِعْمَةً"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى _____ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "هَٰذَا",
            "وَمَن",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "نُفِخَ",
            "جَمِيعًا",
            "ثُمَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا _____ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "وَمِثْلَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَمِثْلَهُۥ",
            "فِى",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "and (the) like of it"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ _____ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "تَرَى",
            "مَعَهُۥ",
            "ٱلْعَٰمِلِينَ",
            "زَرْعًا"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ _____ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "لَٱفْتَدَوْا۟",
          "options": [
            "لَٱفْتَدَوْا۟",
            "هُدَى",
            "رَبَّهُۥ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "they would ransom"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ _____ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "أُمَّهَٰتِكُمْ",
            "أَسْرَفُوا۟",
            "أَجَلٍ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ _____ سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يُخْرِجُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن _____ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "سُوٓءِ",
          "options": [
            "يَتَوَكَّلُ",
            "سُوٓءِ",
            "وَقِيلَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(the) evil"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "مَا",
            "وُجُوهُهُم",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "شُفَعَآءَ"
          ],
          "translation": "(of) the punishment"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "أَلَيْسَ",
            "ٱشْمَأَزَّتْ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ _____ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "وَأَنِيبُوٓا۟",
            "أَجْرَهُم",
            "لَهُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "وَبَدَا",
          "options": [
            "وَبَدَا",
            "ٱلْجَٰهِلُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "And (will) appear"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا _____ مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يَنَٰبِيعَ",
            "وَحْدَهُ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم _____ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "مِّنَ",
            "يَخْلُقُكُمْ",
            "أَسْوَأَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ _____ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱللَّهِ",
            "رَّبِّكُم",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ لَمْ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مَا",
            "لَوْ",
            "مَّبْنِيَّةٌ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا _____ يَكُونُوا۟ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "أَرَادَنِىَ",
            "لَمْ",
            "ﱉ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ _____ يَحْتَسِبُونَ",
          "answer": "يَكُونُوا۟",
          "options": [
            "دَعَانَا",
            "يَكُونُوا۟",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "they had"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦ مِن سُوٓءِ ٱلْعَذَابِ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَبَدَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مَا لَمْ يَكُونُوا۟ _____",
          "answer": "يَحْتَسِبُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰏ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يَحْتَسِبُونَ"
          ],
          "translation": "taken into account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "39:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 774,
          "question": "_____ لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَبَدَا",
          "options": [
            "وَبَدَا",
            "ﰕ",
            "ﰶ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And will become apparent"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "وَبَدَا _____ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "مِمَّن",
            "لَهُمْ",
            "قُلْ",
            "تَنزِيلُ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ _____ مَا كَسَبُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتُ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "سَيِّـَٔاتُ",
            "هَدَىٰهُمُ",
            "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ"
          ],
          "translation": "(the) evils"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ _____ كَسَبُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَا",
            "خَوَّلَهُۥ",
            "مَكَانَتِكُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا _____ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَسَبُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "وَإِن",
            "كَسَبُوا۟",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "they earned"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ _____ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَحَاقَ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "فَبِئْسَ",
            "يُوَفَّى",
            "وَحَاقَ"
          ],
          "translation": "and will surround"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَحَاقَ _____ مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِم",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "إِنَّهُۥ",
            "بِهِم",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَحَاقَ بِهِم _____ كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "لِلْإِسْلَٰمِ",
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا _____ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "قُل",
            "لِى",
            "ﰺ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ _____ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "كَٰشِفَٰتُ",
            "بِهِۦ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "وَبَدَا لَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ _____",
          "answer": "يَسْتَهْزِءُونَ",
          "options": [
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "أَحْسَنَ",
            "مَا",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "mock"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "39:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 785,
          "question": "_____ مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "ﰠ",
            "فَإِذَا",
            "إِذْ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "فَإِذَا _____ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَسَّ",
          "options": [
            "لَٰكِنِ",
            "رَّجُلًا",
            "مَسَّ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "touches"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ _____ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "عِبَادِ"
          ],
          "translation": "[the] man"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ _____ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ضُرٌّ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "ضُرٌّ",
            "فَوْقِهِمْ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "adversity"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ _____ ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "دَعَانَا",
          "options": [
            "أَنزَلْنَا",
            "أَنتَ",
            "ﰊ",
            "دَعَانَا"
          ],
          "translation": "he calls upon Us"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا _____ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "إِلَيْكُم",
            "ثُمَّ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ _____ خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "جَآءَ",
            "إِذَا",
            "ضُرِّهِۦٓ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا _____ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "خَوَّلْنَٰهُ",
          "options": [
            "رَبَّهُۥ",
            "خَوَّلْنَٰهُ",
            "دِينِى",
            "صَدَقَنَا"
          ],
          "translation": "We bestow (on) him"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ _____ مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "نِعْمَةً",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "أَفَغَيْرَ",
            "ﰔ",
            "نِعْمَةً"
          ],
          "translation": "a favor"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً _____ قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "مَّثَانِىَ",
            "أَفَمَن",
            "مِّنكُمْ",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا _____ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "قَالَ",
            "سَيِّـَٔاتُ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "he says"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ _____ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "مِنْ",
            "أَبْوَٰبُهَا",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ _____ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أُوتِيتُهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "أُوتِيتُهُۥ",
            "أَوَلَمْ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "I have been given it"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ _____ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مَآ",
            "عَلَيْهَا",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ _____ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عِلْمٍۭ",
          "options": [
            "عِلْمٍۭ",
            "لِلَّهِ",
            "ﰈ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ _____ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "هِىَ",
            "بَلْ",
            "وَيَرْجُوا۟"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ _____ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "هِىَ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِتْنَةٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِهِۦ",
            "عَلَى",
            "فِتْنَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) a trial"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ _____ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "مَن",
            "سَيِّـَٔاتُ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَهُمْ",
          "options": [
            "نَتَبَوَّأُ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "وَسِيقَ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "فَإِذَا مَسَّ ٱلْإِنسَٰنَ ضُرٌّ دَعَانَا ثُمَّ إِذَا خَوَّلْنَٰهُ نِعْمَةً مِّنَّا قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍۭ بَلْ هِىَ فِتْنَةٌ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "هُوَ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "39:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 807,
          "question": "_____ قَالَهَا ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "حِسَابٍ",
            "أَخَافُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "قَدْ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "قَالَهَا",
          "options": [
            "أُوتِيتُهُۥ",
            "قَالَهَا",
            "تُصْرَفُونَ",
            "وَأَوْرَثَنَا"
          ],
          "translation": "said it"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "قَدْ قَالَهَا _____ مِن قَبْلِهِمْ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَن",
            "أَفَغَيْرَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "قَدْ قَالَهَا ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰢ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "قَدْ قَالَهَا ٱلَّذِينَ مِن _____ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَقِيلَ",
            "وَرَجُلًا"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "قَدْ قَالَهَا ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "فَمَآ",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "قَدْ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "but (did) not"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "قَدْ قَالَهَا ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَمَآ _____ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "أَغْنَىٰ",
          "options": [
            "يَحْتَسِبُونَ",
            "وَتَرَى",
            "أَغْنَىٰ",
            "رَبَّهُمْ"
          ],
          "translation": "avail"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "قَدْ قَالَهَا ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَمَآ أَغْنَىٰ _____ مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "وَلَٰكِنْ",
            "وَحْدَهُ",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "قَدْ قَالَهَا ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم _____ كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَيُنذِرُونَكُمْ",
            "لِلنَّاسِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "قَدْ قَالَهَا ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا _____ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ﱀ",
            "كُنتُمْ",
            "كَانُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "قَدْ قَالَهَا ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "هُنَّ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "ٱلْمُتَّقُونَ",
            "وَازِرَةٌ"
          ],
          "translation": "earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "39:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 818,
          "question": "_____ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ هَٰٓؤُلَآءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "فَأَصَابَهُمْ",
          "options": [
            "فَأَصَابَهُمْ",
            "قُل",
            "ﰇ",
            "عَبْدَهُۥ"
          ],
          "translation": "Then struck them"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ _____ مَا كَسَبُوا۟ وَٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ هَٰٓؤُلَآءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتُ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "ٱلْخِزْىَ",
            "سَيِّـَٔاتُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(the) evils"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ _____ كَسَبُوا۟ وَٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ هَٰٓؤُلَآءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "ثَمَٰنِيَةَ",
            "يُسَبِّحُونَ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا _____ وَٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ هَٰٓؤُلَآءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "كَسَبُوا۟",
          "options": [
            "عَلَى",
            "كَسَبُوا۟",
            "ﰼ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "they earned"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ _____ ظَلَمُوا۟ مِنْ هَٰٓؤُلَآءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَن",
            "لَّعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَٱلَّذِينَ _____ مِنْ هَٰٓؤُلَآءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "إِلَيْكَ",
            "بِنُورِ"
          ],
          "translation": "have wronged"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ هَٰٓؤُلَآءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَنُفِخَ",
            "مِنْ",
            "ٱلْبُشْرَىٰ",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ _____ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "أَرَادَنِى",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "وَيُكَوِّرُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ هَٰٓؤُلَآءِ _____ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "سَيُصِيبُهُمْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "سَيُصِيبُهُمْ",
            "وَٱتَّبِعُوٓا۟",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "will strike them"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ هَٰٓؤُلَآءِ سَيُصِيبُهُمْ _____ مَا كَسَبُوا۟ وَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتُ",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتُ",
            "ﰐ",
            "وَأَنَابُوٓا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(the) evils"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ هَٰٓؤُلَآءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّـَٔاتُ _____ كَسَبُوا۟ وَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰣ",
            "مَا",
            "وَتَرَى",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ هَٰٓؤُلَآءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا _____ وَمَا هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "كَسَبُوا۟",
          "options": [
            "دُونِهِۦٓ",
            "كَسَبُوا۟",
            "ﰳ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "they earned"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ هَٰٓؤُلَآءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ _____ هُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَعْبُدُ",
            "وَمَا",
            "يَبْسُطُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ هَٰٓؤُلَآءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَمَا _____ بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "فَٱعْبُدُوا۟",
            "هُم",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "فَأَصَابَهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ هَٰٓؤُلَآءِ سَيُصِيبُهُمْ سَيِّـَٔاتُ مَا كَسَبُوا۟ وَمَا هُم _____",
          "answer": "بِمُعْجِزِينَ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَهُوَ",
            "بِمُعْجِزِينَ"
          ],
          "translation": "will be able to escape"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "39:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 833,
          "question": "_____ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ظُلَلٌ",
            "يَخْلُقُ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "أَوَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَسِىَ",
            "يَعْلَمُوٓا۟",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "they know"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "أَوَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَبْوَٰبُهَا",
            "يَوْمَ",
            "زُمَرًا",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "أَوَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "أَوَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَبْسُطُ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ٱلْوَٰحِدُ",
            "ﰶ",
            "يَبْسُطُ"
          ],
          "translation": "extends"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "أَوَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ _____ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلرِّزْقَ",
          "options": [
            "يَرْضَىٰ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "ﰁ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "the provision"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "أَوَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ _____ يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "قُل",
            "وَأَنتُمْ",
            "لِمَن",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "for whom"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "أَوَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن _____ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "لَّهُۥ",
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "تَمَتَّعْ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "أَوَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَيَقْدِرُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "ٱلَّذِى",
            "بِٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and restricts"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "أَوَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱنتِقَامٍ",
            "ٱلْجَٰهِلُونَ",
            "إِنَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "أَوَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "رَبُّكُمْ",
            "فِى",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "أَوَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مُخْلِصًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "بَغْتَةً",
            "ٱلدِّينَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "أَوَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "مَن",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ"
          ],
          "translation": "surely (are) signs"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "أَوَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "عَنكُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "قَالَهَا"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "أَوَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "إِذَا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "who believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "39:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 848,
          "question": "_____ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "لَهُمْ",
            "لَمْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "قُلْ _____ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "يَٰعِبَادِىَ",
          "options": [
            "يَٰعِبَادِىَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "يَوْمَ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "O My slaves"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ _____ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "حَيْثُ",
            "أَعْبُدَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَخْشَوْنَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ _____ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "أَسْرَفُوا۟",
          "options": [
            "إِلَيْكُم",
            "لَهُم",
            "أَسْرَفُوا۟",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "have transgressed"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ _____ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "عَلَىٰٓ",
            "لِلَّذِينَ",
            "بَيْنَهُم"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ _____ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "وَيَرْجُوا۟",
            "يَرْضَىٰ",
            "يَخْلُقُ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ _____ تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مَا",
            "ﱄ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا _____ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "تَقْنَطُوا۟",
          "options": [
            "تَقْنَطُوا۟",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "هَلْ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "despair"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ _____ رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَلَا",
            "هَادٍ",
            "مِن",
            "إِلَيْكُم"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن _____ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "رَّحْمَةِ",
          "options": [
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "أَعْبُدُ",
            "رَّحْمَةِ",
            "فَكَذَّبْتَ"
          ],
          "translation": "(the) Mercy"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَا",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كَرَّةً",
            "مَّيِّتُونَ",
            "مُصْفَرًّا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ _____ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "تَحْكُمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَمِلَتْ",
            "مَسَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "يَغْفِرُ",
          "options": [
            "سَلَٰمٌ",
            "دُونِهِۦ",
            "وَجِا۟ىٓءَ",
            "يَغْفِرُ"
          ],
          "translation": "forgives"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ _____ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلذُّنُوبَ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "أَخَافُ",
            "ٱلذُّنُوبَ",
            "يُضْلِلِ"
          ],
          "translation": "the sins"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ _____ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "ﰦ",
            "نِعْمَةً",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا _____ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Indeed He"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ _____ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ضَرَبْنَا",
            "ٱهْتَدَىٰ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْغَفُورُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عَنْهُم",
            "تُنصَرُونَ",
            "ٱلْغَفُورُ"
          ],
          "translation": "(is) the Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "قُلْ يَٰعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ أَسْرَفُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ لَا تَقْنَطُوا۟ مِن رَّحْمَةِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ﰞ",
            "ٱللَّهُ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "39:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 868,
          "question": "_____ إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا۟ لَهُۥ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "وَأَنِيبُوٓا۟",
          "options": [
            "وَأَنِيبُوٓا۟",
            "أَخَافُ",
            "عِلْمٍۭ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "And turn"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "وَأَنِيبُوٓا۟ _____ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا۟ لَهُۥ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "لَّوْ",
            "مَّبْنِيَّةٌ",
            "إِلَىٰ",
            "دَعَانَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "وَأَنِيبُوٓا۟ إِلَىٰ _____ وَأَسْلِمُوا۟ لَهُۥ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "رَبِّكُمْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "رَبِّكُمْ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "وَأَنِيبُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّكُمْ _____ لَهُۥ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "وَأَسْلِمُوا۟",
          "options": [
            "وَأَسْلِمُوا۟",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "ضَرَبَ",
            "كَلِمَةُ"
          ],
          "translation": "and submit"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "وَأَنِيبُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا۟ _____ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "رَبُّكُمْ",
            "عَنكُمْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "وَأَنِيبُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا۟ لَهُۥ _____ قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "يَخْشَوْنَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "وَأَنِيبُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا۟ لَهُۥ مِن _____ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "وَيُنَجِّى",
            "قَبْلِ",
            "ٱلنَّارِ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "وَأَنِيبُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا۟ لَهُۥ مِن قَبْلِ _____ يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "خَلْقًا",
            "رَحْمَةَ",
            "أَن",
            "عَرَبِيًّا"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "وَأَنِيبُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا۟ لَهُۥ مِن قَبْلِ أَن _____ ٱلْعَذَابُ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "يَأْتِيَكُمُ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ﰮ",
            "لَهُم",
            "يَأْتِيَكُمُ"
          ],
          "translation": "comes to you"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "وَأَنِيبُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا۟ لَهُۥ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ _____ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "قَبْضَتُهُۥ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "وَأَنِيبُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا۟ لَهُۥ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ _____ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَفَأَنتَ",
            "نَّفْسٍ",
            "عِوَجٍ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "وَأَنِيبُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا۟ لَهُۥ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ ثُمَّ _____ تُنصَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَفَمَنْ",
            "لَا",
            "ﰸ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "وَأَنِيبُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَأَسْلِمُوا۟ لَهُۥ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ ثُمَّ لَا _____",
          "answer": "تُنصَرُونَ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "بِكَافٍ",
            "ﰷ",
            "تُنصَرُونَ"
          ],
          "translation": "you will be helped"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "39:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 881,
          "question": "_____ أَحْسَنَ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَٱتَّبِعُوٓا۟",
          "options": [
            "هَادٍ",
            "وَٱتَّبِعُوٓا۟",
            "وَلَٰكِنْ",
            "تَشْكُرُوا۟"
          ],
          "translation": "And follow"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "وَٱتَّبِعُوٓا۟ _____ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَحْسَنَ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "نَفْسٍ",
            "ﰓ",
            "أَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "(the) best"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "وَٱتَّبِعُوٓا۟ أَحْسَنَ _____ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "مَّنْ",
            "مَا",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "وَٱتَّبِعُوٓا۟ أَحْسَنَ مَآ _____ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "أُنزِلَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "is revealed"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "وَٱتَّبِعُوٓا۟ أَحْسَنَ مَآ أُنزِلَ _____ مِّن رَّبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "إِلَيْكُم",
          "options": [
            "ﰭ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "إِلَيْكُم",
            "ﰿ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "وَٱتَّبِعُوٓا۟ أَحْسَنَ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم _____ رَّبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "بَلْ",
            "مِّن",
            "أَلَمْ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "وَٱتَّبِعُوٓا۟ أَحْسَنَ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن _____ مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "رَّبِّكُم",
          "options": [
            "رَّبِّكُم",
            "لِلَّهِ",
            "هُوَ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "وَٱتَّبِعُوٓا۟ أَحْسَنَ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُم _____ قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "رَبِّهِۦ",
            "مُصْفَرًّا",
            "وَيَجْزِيَهُمْ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "وَٱتَّبِعُوٓا۟ أَحْسَنَ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُم مِّن _____ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "رَبِّكُمْ",
            "قَبْلِ",
            "شَىْءٍ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "وَٱتَّبِعُوٓا۟ أَحْسَنَ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُم مِّن قَبْلِ _____ يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَحَاقَ",
            "يَجْرِى",
            "أَن",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "وَٱتَّبِعُوٓا۟ أَحْسَنَ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن _____ ٱلْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "يَأْتِيَكُمُ",
          "options": [
            "يَأْتِيَكُمُ",
            "أَفَمَنْ",
            "مِن",
            "لِيُكَفِّرَ"
          ],
          "translation": "comes to you"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "وَٱتَّبِعُوٓا۟ أَحْسَنَ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ _____ بَغْتَةً وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "أَسْرَفُوا۟",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "وَٱتَّبِعُوٓا۟ أَحْسَنَ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ _____ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "بَغْتَةً",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "فِى",
            "بَغْتَةً",
            "تَلِينُ"
          ],
          "translation": "suddenly"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "وَٱتَّبِعُوٓا۟ أَحْسَنَ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ بَغْتَةً _____ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "كَذَبُوا۟",
            "مَن",
            "وَأَنتُمْ",
            "ٱلْغَفُورُ"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "وَٱتَّبِعُوٓا۟ أَحْسَنَ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنتُمْ _____ تَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "لَا",
            "مَّرْجِعُكُمْ",
            "عِبَادَهُۥ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "وَٱتَّبِعُوٓا۟ أَحْسَنَ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِيَكُمُ ٱلْعَذَابُ بَغْتَةً وَأَنتُمْ لَا _____",
          "answer": "تَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "حَقَّتْ",
            "لَهُ",
            "تَشْعُرُونَ"
          ],
          "translation": "perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "39:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 897,
          "question": "_____ تَقُولَ نَفْسٌ يَٰحَسْرَتَىٰ عَلَىٰ مَا فَرَّطتُ فِى جَنۢبِ ٱللَّهِ وَإِن كُنتُ لَمِنَ ٱلسَّٰخِرِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﱉ",
            "هَٰذَا",
            "أَن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Lest"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "أَن _____ نَفْسٌ يَٰحَسْرَتَىٰ عَلَىٰ مَا فَرَّطتُ فِى جَنۢبِ ٱللَّهِ وَإِن كُنتُ لَمِنَ ٱلسَّٰخِرِينَ",
          "answer": "تَقُولَ",
          "options": [
            "ٱلسُّوٓءُ",
            "تَقُولَ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "جَنۢبِ"
          ],
          "translation": "should say"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "أَن تَقُولَ _____ يَٰحَسْرَتَىٰ عَلَىٰ مَا فَرَّطتُ فِى جَنۢبِ ٱللَّهِ وَإِن كُنتُ لَمِنَ ٱلسَّٰخِرِينَ",
          "answer": "نَفْسٌ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "بَيْنَهُم",
            "نَفْسٌ",
            "فَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "أَن تَقُولَ نَفْسٌ _____ عَلَىٰ مَا فَرَّطتُ فِى جَنۢبِ ٱللَّهِ وَإِن كُنتُ لَمِنَ ٱلسَّٰخِرِينَ",
          "answer": "يَٰحَسْرَتَىٰ",
          "options": [
            "تَقْشَعِرُّ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "لَوْ",
            "يَٰحَسْرَتَىٰ"
          ],
          "translation": "Oh! My regret"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "أَن تَقُولَ نَفْسٌ يَٰحَسْرَتَىٰ _____ مَا فَرَّطتُ فِى جَنۢبِ ٱللَّهِ وَإِن كُنتُ لَمِنَ ٱلسَّٰخِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يُكَوِّرُ",
            "ثُمَّ",
            "وَأَرْضُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "أَن تَقُولَ نَفْسٌ يَٰحَسْرَتَىٰ عَلَىٰ _____ فَرَّطتُ فِى جَنۢبِ ٱللَّهِ وَإِن كُنتُ لَمِنَ ٱلسَّٰخِرِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مُّقِيمٌ",
            "مَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "أَن تَقُولَ نَفْسٌ يَٰحَسْرَتَىٰ عَلَىٰ مَا _____ فِى جَنۢبِ ٱللَّهِ وَإِن كُنتُ لَمِنَ ٱلسَّٰخِرِينَ",
          "answer": "فَرَّطتُ",
          "options": [
            "فَرَّطتُ",
            "حِينَ",
            "ٱلطَّٰغُوتَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "I neglected"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "أَن تَقُولَ نَفْسٌ يَٰحَسْرَتَىٰ عَلَىٰ مَا فَرَّطتُ _____ جَنۢبِ ٱللَّهِ وَإِن كُنتُ لَمِنَ ٱلسَّٰخِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْغَفُورُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَمَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "أَن تَقُولَ نَفْسٌ يَٰحَسْرَتَىٰ عَلَىٰ مَا فَرَّطتُ فِى _____ ٱللَّهِ وَإِن كُنتُ لَمِنَ ٱلسَّٰخِرِينَ",
          "answer": "جَنۢبِ",
          "options": [
            "ﰽ",
            "ٱللَّهِ",
            "جَنۢبِ",
            "وَيُكَوِّرُ"
          ],
          "translation": "regard (to)"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "أَن تَقُولَ نَفْسٌ يَٰحَسْرَتَىٰ عَلَىٰ مَا فَرَّطتُ فِى جَنۢبِ _____ وَإِن كُنتُ لَمِنَ ٱلسَّٰخِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "سَلَٰمٌ",
            "وَأَنِيبُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْبُشْرَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "أَن تَقُولَ نَفْسٌ يَٰحَسْرَتَىٰ عَلَىٰ مَا فَرَّطتُ فِى جَنۢبِ ٱللَّهِ _____ كُنتُ لَمِنَ ٱلسَّٰخِرِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "لَمِنَ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "أَن تَقُولَ نَفْسٌ يَٰحَسْرَتَىٰ عَلَىٰ مَا فَرَّطتُ فِى جَنۢبِ ٱللَّهِ وَإِن _____ لَمِنَ ٱلسَّٰخِرِينَ",
          "answer": "كُنتُ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "قَبْضَتُهُۥ",
            "كُنتُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "I was"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "أَن تَقُولَ نَفْسٌ يَٰحَسْرَتَىٰ عَلَىٰ مَا فَرَّطتُ فِى جَنۢبِ ٱللَّهِ وَإِن كُنتُ _____ ٱلسَّٰخِرِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "نَشَآءُ",
            "ثُمَّ",
            "مِنْهَا",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "surely, among"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "أَن تَقُولَ نَفْسٌ يَٰحَسْرَتَىٰ عَلَىٰ مَا فَرَّطتُ فِى جَنۢبِ ٱللَّهِ وَإِن كُنتُ لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلسَّٰخِرِينَ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبِ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "ٱلسَّٰخِرِينَ",
            "نَفْسٌ"
          ],
          "translation": "the mockers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "39:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 911,
          "question": "_____ تَقُولَ لَوْ أَنَّ ٱللَّهَ هَدَىٰنِى لَكُنتُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَنزَلَ",
            "وَقَالَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "أَوْ _____ لَوْ أَنَّ ٱللَّهَ هَدَىٰنِى لَكُنتُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "تَقُولَ",
          "options": [
            "تَقُولَ",
            "سَيِّـَٔاتُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَفَمَن"
          ],
          "translation": "it should say"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "أَوْ تَقُولَ _____ أَنَّ ٱللَّهَ هَدَىٰنِى لَكُنتُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "أَوْ",
            "ﰼ",
            "أُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "If that"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "أَوْ تَقُولَ لَوْ _____ ٱللَّهَ هَدَىٰنِى لَكُنتُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "بِوَكِيلٍ",
            "فِى",
            "خَسِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "If that"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "أَوْ تَقُولَ لَوْ أَنَّ _____ هَدَىٰنِى لَكُنتُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِيهِ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "أَوْ تَقُولَ لَوْ أَنَّ ٱللَّهَ _____ لَكُنتُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "هَدَىٰنِى",
          "options": [
            "هَدَىٰنِى",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "يَتَذَكَّرُ",
            "وَازِرَةٌ"
          ],
          "translation": "(had) guided me"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "أَوْ تَقُولَ لَوْ أَنَّ ٱللَّهَ هَدَىٰنِى _____ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لَكُنتُ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "كُنتُمْ",
            "لَكُنتُ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "surely, I (would) have been"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "أَوْ تَقُولَ لَوْ أَنَّ ٱللَّهَ هَدَىٰنِى لَكُنتُ _____ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مُنِيبًا",
            "عَلِيمٌۢ",
            "رَّحْمَةِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "أَوْ تَقُولَ لَوْ أَنَّ ٱللَّهَ هَدَىٰنِى لَكُنتُ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "بِرَحْمَةٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "يُضْلِلِ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "39:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 920,
          "question": "_____ تَقُولَ حِينَ تَرَى ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّ لِى كَرَّةً فَأَكُونَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "لِلْإِسْلَٰمِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَفَرَءَيْتُم"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "أَوْ _____ حِينَ تَرَى ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّ لِى كَرَّةً فَأَكُونَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "تَقُولَ",
          "options": [
            "تَقُولَ",
            "قُلِ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "حَسَنَةٌ"
          ],
          "translation": "it should say"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "أَوْ تَقُولَ _____ تَرَى ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّ لِى كَرَّةً فَأَكُونَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "حِينَ",
          "options": [
            "يَخْشَوْنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "حِينَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "أَوْ تَقُولَ حِينَ _____ ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّ لِى كَرَّةً فَأَكُونَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "تَرَى",
          "options": [
            "خَلَقَكُم",
            "حَقَّ",
            "تَرَى",
            "أُوتِيتُهُۥ"
          ],
          "translation": "it sees"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "أَوْ تَقُولَ حِينَ تَرَى _____ لَوْ أَنَّ لِى كَرَّةً فَأَكُونَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "أَوْ تَقُولَ حِينَ تَرَى ٱلْعَذَابَ _____ أَنَّ لِى كَرَّةً فَأَكُونَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "هُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "أَوْ تَقُولَ حِينَ تَرَى ٱلْعَذَابَ لَوْ _____ لِى كَرَّةً فَأَكُونَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "وَعْدَ",
            "عِندَ",
            "طِبْتُمْ"
          ],
          "translation": "only"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "أَوْ تَقُولَ حِينَ تَرَى ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّ _____ كَرَّةً فَأَكُونَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "لِى",
            "رَّحْمَةِ",
            "يَهْدِى",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "أَوْ تَقُولَ حِينَ تَرَى ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّ لِى _____ فَأَكُونَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "كَرَّةً",
          "options": [
            "سَلَمًا",
            "ٱلنَّارِ",
            "كَرَّةً",
            "يَتْلُونَ"
          ],
          "translation": "another chance"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "أَوْ تَقُولَ حِينَ تَرَى ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّ لِى كَرَّةً _____ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فَأَكُونَ",
          "options": [
            "فَأَكُونَ",
            "كُنتُ",
            "ﰭ",
            "كَلِمَةُ"
          ],
          "translation": "then I could be"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "أَوْ تَقُولَ حِينَ تَرَى ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّ لِى كَرَّةً فَأَكُونَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِن",
            "مِنَ",
            "أَفَأَنتَ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "أَوْ تَقُولَ حِينَ تَرَى ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّ لِى كَرَّةً فَأَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "يَوْمِكُمْ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "39:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 932,
          "question": "_____ قَدْ جَآءَتْكَ ءَايَٰتِى فَكَذَّبْتَ بِهَا وَٱسْتَكْبَرْتَ وَكُنتَ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلرِّزْقَ",
            "تَرَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "بَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "بَلَىٰ _____ جَآءَتْكَ ءَايَٰتِى فَكَذَّبْتَ بِهَا وَٱسْتَكْبَرْتَ وَكُنتَ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "وَعْدَهُۥ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يَحْتَسِبُونَ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "verily"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "بَلَىٰ قَدْ _____ ءَايَٰتِى فَكَذَّبْتَ بِهَا وَٱسْتَكْبَرْتَ وَكُنتَ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "جَآءَتْكَ",
          "options": [
            "جَآءَتْكَ",
            "تَقْشَعِرُّ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "أَمِ"
          ],
          "translation": "came to you"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "بَلَىٰ قَدْ جَآءَتْكَ _____ فَكَذَّبْتَ بِهَا وَٱسْتَكْبَرْتَ وَكُنتَ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتِى",
          "options": [
            "رَبَّهُمْ",
            "أَفَمَن",
            "ءَايَٰتِى",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "My Verses"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "بَلَىٰ قَدْ جَآءَتْكَ ءَايَٰتِى _____ بِهَا وَٱسْتَكْبَرْتَ وَكُنتَ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَكَذَّبْتَ",
          "options": [
            "فَكَذَّبْتَ",
            "هُوَ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "but you denied"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "بَلَىٰ قَدْ جَآءَتْكَ ءَايَٰتِى فَكَذَّبْتَ _____ وَٱسْتَكْبَرْتَ وَكُنتَ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "كَفَّارٌ",
            "وَأَوْرَثَنَا"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "بَلَىٰ قَدْ جَآءَتْكَ ءَايَٰتِى فَكَذَّبْتَ بِهَا _____ وَكُنتَ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَٱسْتَكْبَرْتَ",
          "options": [
            "لَكُنتُ",
            "قِيَامٌ",
            "وَٱسْتَكْبَرْتَ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "and were arrogant"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "بَلَىٰ قَدْ جَآءَتْكَ ءَايَٰتِى فَكَذَّبْتَ بِهَا وَٱسْتَكْبَرْتَ _____ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَكُنتَ",
          "options": [
            "وَكُنتَ",
            "تَحْتِهِمْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "and you were"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "بَلَىٰ قَدْ جَآءَتْكَ ءَايَٰتِى فَكَذَّبْتَ بِهَا وَٱسْتَكْبَرْتَ وَكُنتَ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "لِأُو۟لِى",
            "وَسِيقَ",
            "مِنَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "بَلَىٰ قَدْ جَآءَتْكَ ءَايَٰتِى فَكَذَّبْتَ بِهَا وَٱسْتَكْبَرْتَ وَكُنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "لَيَحْبَطَنَّ",
            "قُلْ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "39:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 942,
          "question": "_____ ٱلْقِيَٰمَةِ تَرَى ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ وُجُوهُهُم مُّسْوَدَّةٌ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "إِلَيْهِ",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "And (on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "وَيَوْمَ _____ تَرَى ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ وُجُوهُهُم مُّسْوَدَّةٌ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُم",
            "قُلِ",
            "ﰰ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ وُجُوهُهُم مُّسْوَدَّةٌ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "تَرَى",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "تَرَى",
            "تَقْشَعِرُّ",
            "خَزَنَتُهَا"
          ],
          "translation": "you will see"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ تَرَى _____ كَذَبُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ وُجُوهُهُم مُّسْوَدَّةٌ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰰ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ تَرَى ٱلَّذِينَ _____ عَلَى ٱللَّهِ وُجُوهُهُم مُّسْوَدَّةٌ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "كَذَبُوا۟",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "كَذَبُوا۟",
            "ٱلْخَالِصُ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "lied"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ تَرَى ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ _____ ٱللَّهِ وُجُوهُهُم مُّسْوَدَّةٌ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "حَيْثُ",
            "مَن",
            "ذِكْرِ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ تَرَى ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَى _____ وُجُوهُهُم مُّسْوَدَّةٌ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "أَعْبُدُ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ تَرَى ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ _____ مُّسْوَدَّةٌ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "وُجُوهُهُم",
          "options": [
            "وُجُوهُهُم",
            "نِعْمَةً",
            "وَيُخَوِّفُونَكَ",
            "سَيِّـَٔاتُ"
          ],
          "translation": "their faces"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ تَرَى ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ وُجُوهُهُم _____ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "مُّسْوَدَّةٌ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "عَنكُمْ",
            "مُّسْوَدَّةٌ",
            "يَخْلُقُكُمْ"
          ],
          "translation": "(will be) blackened"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ تَرَى ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ وُجُوهُهُم مُّسْوَدَّةٌ _____ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "أَلَيْسَ",
          "options": [
            "أَلَيْسَ",
            "مِن",
            "هُوَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Is (there) not"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ تَرَى ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ وُجُوهُهُم مُّسْوَدَّةٌ أَلَيْسَ _____ جَهَنَّمَ مَثْوًى لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَا",
            "فِى",
            "رَبِّهِۦ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ تَرَى ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ وُجُوهُهُم مُّسْوَدَّةٌ أَلَيْسَ فِى _____ مَثْوًى لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "رَبَّهُمْ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلْبُشْرَىٰ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ تَرَى ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ وُجُوهُهُم مُّسْوَدَّةٌ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ _____ لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "مَثْوًى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَثْوًى",
            "أَفَمَنْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "an abode"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ تَرَى ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ وُجُوهُهُم مُّسْوَدَّةٌ أَلَيْسَ فِى جَهَنَّمَ مَثْوًى _____",
          "answer": "لِّلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مِن",
            "جُلُودُ",
            "لِّلْمُتَكَبِّرِينَ"
          ],
          "translation": "for the arrogant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "39:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 956,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ ٱلسُّوٓءُ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَيُنَجِّى",
          "options": [
            "جَآءُوهَا",
            "يَهِيجُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيُنَجِّى"
          ],
          "translation": "And Allah will deliver"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "وَيُنَجِّى _____ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ ٱلسُّوٓءُ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "وَكُنتَ"
          ],
          "translation": "And Allah will deliver"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "وَيُنَجِّى ٱللَّهُ _____ ٱتَّقَوْا۟ بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ ٱلسُّوٓءُ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كُنتُمْ",
            "فَمَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "وَيُنَجِّى ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ ٱلسُّوٓءُ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱتَّقَوْا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "مِن",
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "feared (Him)"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "وَيُنَجِّى ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ _____ لَا يَمَسُّهُمُ ٱلسُّوٓءُ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "بِمَفَازَتِهِمْ",
          "options": [
            "بِمَفَازَتِهِمْ",
            "ﰴ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "فَوْقِهِمْ"
          ],
          "translation": "to their place of salvation"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "وَيُنَجِّى ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ بِمَفَازَتِهِمْ _____ يَمَسُّهُمُ ٱلسُّوٓءُ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَسْوَأَ",
            "وَٱلَّتِى",
            "ضُرٌّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "وَيُنَجِّى ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ بِمَفَازَتِهِمْ لَا _____ ٱلسُّوٓءُ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "يَمَسُّهُمُ",
          "options": [
            "لَّوْ",
            "تَزِرُ",
            "عَلَيْهِم",
            "يَمَسُّهُمُ"
          ],
          "translation": "will touch them"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "وَيُنَجِّى ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ _____ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱلسُّوٓءُ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "بَغْتَةً",
            "ٱلسُّوٓءُ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "وَيُنَجِّى ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ ٱلسُّوٓءُ _____ هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لِأَجَلٍ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "وَلَا",
            "أَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "وَيُنَجِّى ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ ٱلسُّوٓءُ وَلَا _____ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "يُكَوِّرُ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "وَيُنَجِّى ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ بِمَفَازَتِهِمْ لَا يَمَسُّهُمُ ٱلسُّوٓءُ وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يَحْزَنُونَ",
          "options": [
            "فَٱعْبُدِ",
            "يَحْزَنُونَ",
            "بِٱلصِّدْقِ",
            "عَٰمِلٌ"
          ],
          "translation": "will grieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "39:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 967,
          "question": "_____ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْوَٰحِدُ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰖ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "ٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "خَٰلِقُ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مَا",
            "خَٰلِقُ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "(is the) Creator"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "ٱللَّهُ خَٰلِقُ _____ شَىْءٍ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "تَجْرِى",
            "وَبَدَا",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "(of) all"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ _____ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "حِسَابٍ",
            "شَىْءٍ",
            "فَوَيْلٌ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "حَوْلِ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَهُوَ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ _____ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) over"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "قَالَهَا",
            "عَٰمِلٌ",
            "كُلِّ",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ _____ وَكِيلٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "أَجَلٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "وَكِيلٌ",
          "options": [
            "تَقُولَ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "وَكِيلٌ",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "a Guardian"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "39:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 976,
          "question": "_____ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "عَذَابٌ",
            "إِذَا",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "For Him"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "لَّهُۥ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "مَقَالِيدُ",
          "options": [
            "مَقَالِيدُ",
            "وَحْدَهُ",
            "أَبْوَٰبُهَا",
            "وَٰسِعَةٌ"
          ],
          "translation": "(are the) keys"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "لَّهُۥ مَقَالِيدُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ضَرَبْنَا",
            "تَزِرُ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "لَّهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "لَّهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بِٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "أُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "لَّهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "لَّهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "عِبَادِ",
            "مُنِيبًا",
            "أُوتِيتُهُۥ"
          ],
          "translation": "in (the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "لَّهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "ٱللَّهِ",
            "قُل",
            "ٱدْخُلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "لَّهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "غُرَفٌ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَن",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "those "
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "لَّهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "وَأَهْلِيهِمْ",
            "هُمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَحْذَرُ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "لَّهُۥ مَقَالِيدُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "options": [
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "فِى",
            "أَنَّ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "39:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 987,
          "question": "_____ أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ تَأْمُرُوٓنِّىٓ أَعْبُدُ أَيُّهَا ٱلْجَٰهِلُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "هَلْ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "قُلْ _____ ٱللَّهِ تَأْمُرُوٓنِّىٓ أَعْبُدُ أَيُّهَا ٱلْجَٰهِلُونَ",
          "answer": "أَفَغَيْرَ",
          "options": [
            "صَدْرَهُۥ",
            "أَفَغَيْرَ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "Is (it) other than"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "قُلْ أَفَغَيْرَ _____ تَأْمُرُوٓنِّىٓ أَعْبُدُ أَيُّهَا ٱلْجَٰهِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "تُنصَرُونَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "قُلْ أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ _____ أَعْبُدُ أَيُّهَا ٱلْجَٰهِلُونَ",
          "answer": "تَأْمُرُوٓنِّىٓ",
          "options": [
            "تَأْمُرُوٓنِّىٓ",
            "مَثَلًا",
            "مَّثَانِىَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "you order me"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "قُلْ أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ تَأْمُرُوٓنِّىٓ _____ أَيُّهَا ٱلْجَٰهِلُونَ",
          "answer": "أَعْبُدُ",
          "options": [
            "لِّلَّهِ",
            "أَعْبُدُ",
            "ﱃ",
            "فَيُمْسِكُ"
          ],
          "translation": "(to) worship"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "قُلْ أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ تَأْمُرُوٓنِّىٓ أَعْبُدُ _____ ٱلْجَٰهِلُونَ",
          "answer": "أَيُّهَا",
          "options": [
            "أَيُّهَا",
            "مُّتَشَٰبِهًا",
            "سَيِّـَٔاتُ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "قُلْ أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ تَأْمُرُوٓنِّىٓ أَعْبُدُ أَيُّهَا _____",
          "answer": "ٱلْجَٰهِلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْجَٰهِلُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "فِيهِ",
            "لِيُقَرِّبُونَآ"
          ],
          "translation": "ignorant ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "39:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 994,
          "question": "_____ أُوحِىَ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَلَقَدْ",
            "وَلَئِن",
            "دَعَانَا"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "وَلَقَدْ _____ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أُوحِىَ",
          "options": [
            "مُخْلِصًا",
            "أُوحِىَ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "it has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "وَلَقَدْ أُوحِىَ _____ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ﰐ",
            "فِيهِ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "وَلَقَدْ أُوحِىَ إِلَيْكَ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَإِلَى",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتُ",
            "ثُمَّ",
            "وَإِلَى",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and to"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "وَلَقَدْ أُوحِىَ إِلَيْكَ وَإِلَى _____ مِن قَبْلِكَ لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ﰝ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "وَلَقَدْ أُوحِىَ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِكَ لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِذَا",
            "مِن",
            "خَلَقَكُم",
            "يَحْتَسِبُونَ"
          ],
          "translation": "(were) before you"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "وَلَقَدْ أُوحِىَ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن _____ لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "مَا",
            "هُوَ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "(were) before you"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "وَلَقَدْ أُوحِىَ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ _____ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَئِنْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "مِنَ",
            "لَئِنْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "وَلَقَدْ أُوحِىَ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ لَئِنْ _____ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَشْرَكْتَ",
          "options": [
            "أَشْرَكْتَ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "you associate (with Allah)"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "وَلَقَدْ أُوحِىَ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ لَئِنْ أَشْرَكْتَ _____ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَيَحْبَطَنَّ",
          "options": [
            "وَبَدَا",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "قُلْ",
            "لَيَحْبَطَنَّ"
          ],
          "translation": "surely, will become worthless"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "وَلَقَدْ أُوحِىَ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ _____ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "عَمَلُكَ",
          "options": [
            "مَسَّ",
            "عَمَلُكَ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "ٱتَّقَوْا۟"
          ],
          "translation": "your deeds"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "وَلَقَدْ أُوحِىَ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ _____ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَلَتَكُونَنَّ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "أَرَادَنِىَ",
            "وَلَتَكُونَنَّ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "and you will surely be"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "وَلَقَدْ أُوحِىَ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ _____ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَحْدَهُ",
            "رَبِّكُمْ",
            "مَّبْنِيَّةٌ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "وَلَقَدْ أُوحِىَ إِلَيْكَ وَإِلَى ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكَ لَئِنْ أَشْرَكْتَ لَيَحْبَطَنَّ عَمَلُكَ وَلَتَكُونَنَّ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "لِعِبَادِهِ",
            "يَعْلَمُوٓا۟",
            "تُنقِذُ"
          ],
          "translation": "the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "39:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "_____ ٱللَّهَ فَٱعْبُدْ وَكُن مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "بَلِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "خَوَّلَهُۥ",
            "قُلْ",
            "بَلِ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "بَلِ _____ فَٱعْبُدْ وَكُن مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَيَقُولُنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "هُوَ",
            "لَّٱصْطَفَىٰ"
          ],
          "translation": "But worship Allah"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "بَلِ ٱللَّهَ _____ وَكُن مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "فَٱعْبُدْ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "زَرْعًا",
            "فَٱعْبُدْ",
            "ٱدْخُلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "But worship Allah"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "بَلِ ٱللَّهَ فَٱعْبُدْ _____ مِّنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَكُن",
          "options": [
            "وَلَدًا",
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَكُن"
          ],
          "translation": "and be"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "بَلِ ٱللَّهَ فَٱعْبُدْ وَكُن _____ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِلَىٰ",
            "كُنتُمْ",
            "رَبَّهُمْ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "بَلِ ٱللَّهَ فَٱعْبُدْ وَكُن مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "options": [
            "فَاطِرَ",
            "رَبَّكُمْ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ"
          ],
          "translation": "the thankful ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "39:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "_____ قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦ وَٱلْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ مَطْوِيَّٰتٌۢ بِيَمِينِهِۦ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "وَمَا",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "وَمَا _____ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦ وَٱلْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ مَطْوِيَّٰتٌۢ بِيَمِينِهِۦ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "قَدَرُوا۟",
          "options": [
            "أَشْرَكْتَ",
            "يَٰعِبَادِ",
            "قَدَرُوا۟",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "they appraised"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ _____ حَقَّ قَدْرِهِۦ وَٱلْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ مَطْوِيَّٰتٌۢ بِيَمِينِهِۦ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ _____ قَدْرِهِۦ وَٱلْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ مَطْوِيَّٰتٌۢ بِيَمِينِهِۦ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "حَقَّ",
          "options": [
            "فِى",
            "حَقَّ",
            "مُّخْتَلِفًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(with) true"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ _____ وَٱلْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ مَطْوِيَّٰتٌۢ بِيَمِينِهِۦ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "قَدْرِهِۦ",
          "options": [
            "قَدْرِهِۦ",
            "يَرْضَهُ",
            "لَّهُۥ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "appraisal"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦ _____ جَمِيعًا قَبْضَتُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ مَطْوِيَّٰتٌۢ بِيَمِينِهِۦ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "تَرَى",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "وَٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "while the earth"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦ وَٱلْأَرْضُ _____ قَبْضَتُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ مَطْوِيَّٰتٌۢ بِيَمِينِهِۦ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "يُخَوِّفُ",
            "جَمِيعًا",
            "كُنتُمْ",
            "يَمَسُّهُمُ"
          ],
          "translation": "entirely"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦ وَٱلْأَرْضُ جَمِيعًا _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ مَطْوِيَّٰتٌۢ بِيَمِينِهِۦ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "قَبْضَتُهُۥ",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "لَذِكْرَىٰ",
            "قَبْضَتُهُۥ"
          ],
          "translation": "(will be) in His Grip"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦ وَٱلْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُۥ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ مَطْوِيَّٰتٌۢ بِيَمِينِهِۦ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ذِكْرِ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦ وَٱلْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُۥ يَوْمَ _____ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ مَطْوِيَّٰتٌۢ بِيَمِينِهِۦ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "حَقَّتْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "نَعْبُدُهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦ وَٱلْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ مَطْوِيَّٰتٌۢ بِيَمِينِهِۦ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَٱلسَّمَٰوَٰتُ",
          "options": [
            "وَٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "مَسَّ",
            "بُطُونِ",
            "ذَٰلِكُمُ"
          ],
          "translation": "and the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦ وَٱلْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ _____ بِيَمِينِهِۦ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مَطْوِيَّٰتٌۢ",
          "options": [
            "مَطْوِيَّٰتٌۢ",
            "فَسَلَكَهُۥ",
            "يُخَوِّفُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(will be) folded"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦ وَٱلْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ مَطْوِيَّٰتٌۢ _____ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "بِيَمِينِهِۦ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "بِيَمِينِهِۦ",
            "ٱلدِّينَ"
          ],
          "translation": "in His Right Hand"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦ وَٱلْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ مَطْوِيَّٰتٌۢ بِيَمِينِهِۦ _____ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَهُۥ",
          "options": [
            "مَا",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَأَذَاقَهُمُ"
          ],
          "translation": "Glory be to Him"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦ وَٱلْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ مَطْوِيَّٰتٌۢ بِيَمِينِهِۦ سُبْحَٰنَهُۥ _____ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَتَعَٰلَىٰ",
          "options": [
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "فَٱعْبُدِ",
            "ﱇ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And High is He"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦ وَٱلْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ مَطْوِيَّٰتٌۢ بِيَمِينِهِۦ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "طِبْتُمْ",
            "مَثْوًى",
            "عَمَّا",
            "أَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "above what"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦ وَٱلْأَرْضُ جَمِيعًا قَبْضَتُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ مَطْوِيَّٰتٌۢ بِيَمِينِهِۦ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلدِّينَ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "they associate (with Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "39:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "_____ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "وَنُفِخَ",
          "options": [
            "وَيَرْجُوا۟",
            "يَتْلُونَ",
            "وَنُفِخَ",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "And (will) be blown"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "وَنُفِخَ _____ ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "وُجُوهُهُم",
            "بَلِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "وَنُفِخَ فِى _____ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "ٱلصُّورِ",
          "options": [
            "ٱلصُّورِ",
            "مِن",
            "لِأَنْ",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "the trumpet"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ _____ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "فَصَعِقَ",
          "options": [
            "بِٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "عَذَابٌ",
            "فَصَعِقَ"
          ],
          "translation": "then (will) fall dead"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "سَبِيلِهِۦ",
            "قَدْ",
            "لَهُم",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتُ",
            "فِى",
            "عَلَيْهِ",
            "فَأَصَابَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى _____ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "نَسِىَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَيَقْدِرُ",
            "يَدْعُوٓا۟",
            "وَمَن",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن _____ ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أُوتِيتُهُۥ",
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى _____ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَحْزَنُونَ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ _____ مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لِيُكَفِّرَ",
            "لَوْ",
            "إِلَّا",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا _____ شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "وَقُضِىَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن _____ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "شَآءَ",
            "وَلَتَكُونَنَّ",
            "فَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ _____ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَمَسُّهُمُ",
            "إِنَّ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ _____ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "هُوَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ _____ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "نُفِخَ",
          "options": [
            "نُفِخَ",
            "أَوَلَمْ",
            "وَجَعَلَ",
            "فَيَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "(it will) be blown"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ _____ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ﰨ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ _____ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "أُخْرَىٰ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "أُخْرَىٰ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "a second time"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ _____ هُمْ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "وَٰسِعَةٌ",
            "فَإِذَا",
            "تَنزِيلُ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "and behold"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا _____ قِيَامٌ يَنظُرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "رَبُّكُمْ",
            "أَسْوَأَ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ _____ يَنظُرُونَ",
          "answer": "قِيَامٌ",
          "options": [
            "قِيَامٌ",
            "مِنْ",
            "مِّنَ",
            "بِٱلنَّبِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "(will be) standing"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَصَعِقَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ ثُمَّ نُفِخَ فِيهِ أُخْرَىٰ فَإِذَا هُمْ قِيَامٌ _____",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "رَّجُلًا",
            "فَكَذَّبْتَ",
            "يَنظُرُونَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "waiting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "39:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "_____ ٱلْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ وَجِا۟ىٓءَ بِٱلنَّبِيِّۦنَ وَٱلشُّهَدَآءِ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَشْرَقَتِ",
          "options": [
            "فَٱعْبُدُوا۟",
            "أَنزَلْنَا",
            "يَتَّقُونَ",
            "وَأَشْرَقَتِ"
          ],
          "translation": "And (will) shine"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "وَأَشْرَقَتِ _____ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ وَجِا۟ىٓءَ بِٱلنَّبِيِّۦنَ وَٱلشُّهَدَآءِ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "يُضْلِلِ",
            "بِٱلَّذِينَ",
            "أَغْنَىٰ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "وَأَشْرَقَتِ ٱلْأَرْضُ _____ رَبِّهَا وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ وَجِا۟ىٓءَ بِٱلنَّبِيِّۦنَ وَٱلشُّهَدَآءِ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "بِنُورِ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ذُكِرَ",
            "قَدْ",
            "بِنُورِ"
          ],
          "translation": "with (the) light"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "وَأَشْرَقَتِ ٱلْأَرْضُ بِنُورِ _____ وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ وَجِا۟ىٓءَ بِٱلنَّبِيِّۦنَ وَٱلشُّهَدَآءِ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "رَبِّهَا",
          "options": [
            "قُرْءَانًا",
            "نِعْمَةً",
            "رَبِّهَا",
            "وَجِا۟ىٓءَ"
          ],
          "translation": "(of) its Lord"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "وَأَشْرَقَتِ ٱلْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا _____ ٱلْكِتَٰبُ وَجِا۟ىٓءَ بِٱلنَّبِيِّۦنَ وَٱلشُّهَدَآءِ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَوُضِعَ",
          "options": [
            "وَوُضِعَ",
            "بِمَا",
            "فِى",
            "رَّجُلًا"
          ],
          "translation": "and (will) be placed"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "وَأَشْرَقَتِ ٱلْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ _____ وَجِا۟ىٓءَ بِٱلنَّبِيِّۦنَ وَٱلشُّهَدَآءِ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبُ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "مِنْ",
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "ٱلْكِتَٰبُ"
          ],
          "translation": "the Record"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "وَأَشْرَقَتِ ٱلْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ _____ بِٱلنَّبِيِّۦنَ وَٱلشُّهَدَآءِ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَجِا۟ىٓءَ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "وَجِا۟ىٓءَ",
            "أَلَمْ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "and (will) be brought"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "وَأَشْرَقَتِ ٱلْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ وَجِا۟ىٓءَ _____ وَٱلشُّهَدَآءِ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلنَّبِيِّۦنَ",
          "options": [
            "ظُلَلٌ",
            "يَتَوَفَّى",
            "فَإِنَّ",
            "بِٱلنَّبِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "the Prophets"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "وَأَشْرَقَتِ ٱلْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ وَجِا۟ىٓءَ بِٱلنَّبِيِّۦنَ _____ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلشُّهَدَآءِ",
          "options": [
            "وَٱلشُّهَدَآءِ",
            "وَقَآئِمًا",
            "فِى",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "and the witnesses"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "وَأَشْرَقَتِ ٱلْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ وَجِا۟ىٓءَ بِٱلنَّبِيِّۦنَ وَٱلشُّهَدَآءِ _____ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَقُضِىَ",
          "options": [
            "وَقُضِىَ",
            "أَظْلَمُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and it (will) be judged"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "وَأَشْرَقَتِ ٱلْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ وَجِا۟ىٓءَ بِٱلنَّبِيِّۦنَ وَٱلشُّهَدَآءِ وَقُضِىَ _____ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُم",
          "options": [
            "أُمَّهَٰتِكُمْ",
            "بَيْنَهُم",
            "بَلَىٰ",
            "وَٱلسَّمَٰوَٰتُ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "وَأَشْرَقَتِ ٱلْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ وَجِا۟ىٓءَ بِٱلنَّبِيِّۦنَ وَٱلشُّهَدَآءِ وَقُضِىَ بَيْنَهُم _____ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "رَبَّهُۥ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "أَصْحَٰبِ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "وَأَشْرَقَتِ ٱلْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ وَجِا۟ىٓءَ بِٱلنَّبِيِّۦنَ وَٱلشُّهَدَآءِ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ _____ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰔ",
            "وَهُمْ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "وَأَشْرَقَتِ ٱلْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ وَجِا۟ىٓءَ بِٱلنَّبِيِّۦنَ وَٱلشُّهَدَآءِ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَهُمْ _____ يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "دُونِهِۦ",
            "ظُلَلٌ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "will not be wronged"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "وَأَشْرَقَتِ ٱلْأَرْضُ بِنُورِ رَبِّهَا وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ وَجِا۟ىٓءَ بِٱلنَّبِيِّۦنَ وَٱلشُّهَدَآءِ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُظْلَمُونَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "رُسُلٌ",
            "بِعَزِيزٍ"
          ],
          "translation": "will not be wronged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "39:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "_____ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَوُفِّيَتْ",
          "options": [
            "وَٱسْتَكْبَرْتَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "وَوُفِّيَتْ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "And (will) be paid in full"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "وَوُفِّيَتْ _____ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "أَلَمْ",
            "لَئِنْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "وَوُفِّيَتْ كُلُّ _____ مَّا عَمِلَتْ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "مِمَّن",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ _____ عَمِلَتْ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مَّا",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "ٱتَّقَوْا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا _____ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "عَمِلَتْ",
          "options": [
            "عَمِلَتْ",
            "أَكْبَرُ",
            "مَكَانَتِكُمْ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "it did"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ _____ أَعْلَمُ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "رَبَّهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُوَ _____ بِمَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتُ",
            "أَعْلَمُ",
            "هُمُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is the) Best-Knower"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُوَ أَعْلَمُ _____ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "شُرَكَآءُ",
            "أُمِرْتُ",
            "بِمَا",
            "ﰿ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَا _____",
          "answer": "يَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "يَفْعَلُونَ",
            "أَوْ",
            "رَبِّكُم",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "39:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَسِيقَ",
          "options": [
            "وَسِيقَ",
            "عَٰلِمَ",
            "ﰪ",
            "يُخْرِجُ"
          ],
          "translation": "And (will) be driven"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "وَسِيقَ _____ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "نَزَّلَ",
            "أُنزِلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ _____ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "مِّن",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ﱃ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "مِن",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ _____ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "ﰼ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ٱلْحَكِيمِ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "زُمَرًا",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "شَآءَ",
            "زُمَرًا",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "(in) groups"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا _____ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "عِوَجٍ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَخْتَلِفُونَ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ _____ جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "لِّلَّهِ",
            "لَا",
            "هُوَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا _____ فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "جَآءُوهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "جَآءُوهَا",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "they reach it"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا _____ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فُتِحَتْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فُتِحَتْ",
            "لِلَّهِ",
            "أَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "(will) be opened"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ _____ وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَبْوَٰبُهَا",
          "options": [
            "ﱅ",
            "أَبْوَٰبُهَا",
            "ٱللَّهُ",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "its gates"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا _____ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "ٱلْعَٰمِلِينَ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and (will) say"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ _____ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَوْ",
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ _____ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "خَزَنَتُهَآ",
          "options": [
            "قَدَرُوا۟",
            "خَزَنَتُهَآ",
            "خَلْقًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "its keepers"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ _____ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "أَظْلَمُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ _____ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَأْتِكُمْ",
          "options": [
            "فَيَتَّبِعُونَ",
            "بِوَجْهِهِۦ",
            "يَأْتِكُمْ",
            "يَعْبُدُوهَا"
          ],
          "translation": "come to you"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ _____ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "رُسُلٌ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "لَا",
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "رُسُلٌ"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ _____ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "مِّنكُمْ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "زَوْجَهَا"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ _____ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَتْلُونَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "شُرَكَآءُ",
            "يَتْلُونَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "reciting"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ _____ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "خَلَقَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ _____ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "كَٰذِبٌ",
            "ءَايَٰتِ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "(the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ _____ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "رَبِّكُمْ",
          "options": [
            "زُمَرًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "رَبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ _____ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَيُنذِرُونَكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "غُرَفٌ",
            "وَيُنذِرُونَكُمْ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "and warning you"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ _____ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لِقَآءَ",
          "options": [
            "لِقَآءَ",
            "إِنْ",
            "وَسِيقَ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "(of the) meeting"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ _____ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَوْمِكُمْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "يَوْمِكُمْ",
            "لِقَآءَ",
            "أَسْرَفُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) your Day"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ _____ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "هَٰذَا",
            "أَزْوَٰجٍ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا _____ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "فِيهِ",
            "مَآءً",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "They (will) say"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ _____ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بَلَىٰ",
          "options": [
            "أَحْسَنُوا۟",
            "أَلَيْسَ",
            "بَلَىٰ",
            "ٱلطَّٰغُوتَ"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ _____ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَلَٰكِنْ",
          "options": [
            "خَسِرُوٓا۟",
            "وَلَٰكِنْ",
            "ٱلْعَٰمِلِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ _____ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "حَقَّتْ",
          "options": [
            "تَشْعُرُونَ",
            "حَقَّتْ",
            "وَازِرَةٌ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "has been justified"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ _____ ٱلْعَذَابِ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَلِمَةُ",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "كَذَبُوا۟",
            "كَلِمَةُ",
            "بِكَافٍ"
          ],
          "translation": "(the) word"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ _____ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَإِن",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) punishment"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "فِى",
            "عَلَى",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا فُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَتْلُونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ رَبِّكُمْ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنْ حَقَّتْ كَلِمَةُ ٱلْعَذَابِ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "فَبِئْسَ",
            "فِى",
            "رَبِّى",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "39:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "_____ ٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "رَبَّهُمْ",
            "يُضْلِلِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "It will be said"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "قِيلَ _____ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "ٱدْخُلُوٓا۟",
          "options": [
            "مَّبْنِيَّةٌ",
            "ٱدْخُلُوٓا۟",
            "ٱلشَّفَٰعَةُ",
            "أَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "Enter"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "قِيلَ ٱدْخُلُوٓا۟ _____ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "أَبْوَٰبَ",
          "options": [
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ثَمَٰنِيَةَ",
            "أَبْوَٰبَ"
          ],
          "translation": "(the) gates"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "قِيلَ ٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلْجَٰهِلُونَ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "قِيلَ ٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ _____ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَيْهِ",
            "نَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(to) abide eternally"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "قِيلَ ٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ _____ فَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "مَّرْجِعُكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ذِكْرِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "قِيلَ ٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "فَبِئْسَ",
          "options": [
            "فَبِئْسَ",
            "هَٰذَا",
            "وَحَاقَ",
            "أَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "and wretched is"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "قِيلَ ٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ _____ ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "مَثْوَى",
          "options": [
            "مَثْوَى",
            "مِنْهُ",
            "وَإِذَا",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "(the) abode"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "قِيلَ ٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى _____",
          "answer": "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "أَفَرَءَيْتُم",
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) the arrogant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "39:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "وَسِيقَ",
          "options": [
            "وَسِيقَ",
            "كُنتُمْ",
            "ذُكِرَ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "And (will) be driven"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "وَسِيقَ _____ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَبْدَهُۥ",
            "لِأَجَلٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ _____ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "ٱتَّقَوْا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "عِبَادَهُۥ"
          ],
          "translation": "feared"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ _____ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "رَبَّهُمْ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "رَبَّهُمْ",
            "قُلُوبُهُم",
            "لِعِبَادِهِ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ _____ ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "إِلَى",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى _____ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "فَسَلَكَهُۥ",
            "ٱللَّهَ",
            "هَادٍ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "زُمَرًا",
          "options": [
            "فِى",
            "زُمَرًا",
            "ضُرٌّ",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "(in) groups"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا _____ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "مِن",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ _____ جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ﱇ",
            "دُونِهِۦ",
            "بِكُفْرِكَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا _____ وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "جَآءُوهَا",
          "options": [
            "غُرَفٌ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "جَآءُوهَا"
          ],
          "translation": "they reach it"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا _____ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "وَفُتِحَتْ",
          "options": [
            "هَادٍ",
            "مِن",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "وَفُتِحَتْ"
          ],
          "translation": "and (will) be opened"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ _____ وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "أَبْوَٰبُهَا",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "أَبْوَٰبُهَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "its gates"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا _____ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "وَقَالَ",
            "لَهُم",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "and (will) say"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ _____ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلدِّينَ",
            "لَهُمْ",
            "عَلَى",
            "فَوْقِهِمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ _____ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "خَزَنَتُهَا",
          "options": [
            "خَزَنَتُهَا",
            "مَّثَانِىَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "its keepers"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا _____ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "أَحْسَنَ",
            "إِذْ",
            "سَلَٰمٌ",
            "وَأَوْرَثَنَا"
          ],
          "translation": "Peace be"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ _____ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "لَوْ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ _____ فَٱدْخُلُوهَا خَٰلِدِينَ",
          "answer": "طِبْتُمْ",
          "options": [
            "طِبْتُمْ",
            "إِلَيْكَ",
            "بَيْنَهُم",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "you have done well"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ _____ خَٰلِدِينَ",
          "answer": "فَٱدْخُلُوهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰧ",
            "فَٱدْخُلُوهَا",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "so enter it"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "وَسِيقَ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ إِلَى ٱلْجَنَّةِ زُمَرًا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوهَا وَفُتِحَتْ أَبْوَٰبُهَا وَقَالَ لَهُمْ خَزَنَتُهَا سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ طِبْتُمْ فَٱدْخُلُوهَا _____",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "بَيْنَهُم",
            "فَسَلَكَهُۥ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(to) abide eternally"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "39:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "_____ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى صَدَقَنَا وَعْدَهُۥ وَأَوْرَثَنَا ٱلْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ ٱلْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَآءُ فَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "فَبِئْسَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "يَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "And they will say"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ لِلَّهِ ٱلَّذِى صَدَقَنَا وَعْدَهُۥ وَأَوْرَثَنَا ٱلْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ ٱلْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَآءُ فَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "All praise"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ _____ ٱلَّذِى صَدَقَنَا وَعْدَهُۥ وَأَوْرَثَنَا ٱلْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ ٱلْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَآءُ فَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "مَّبْنِيَّةٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰗ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(be) to Allah"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ صَدَقَنَا وَعْدَهُۥ وَأَوْرَثَنَا ٱلْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ ٱلْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَآءُ فَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "خَسِرُوٓا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "مَّنْ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى _____ وَعْدَهُۥ وَأَوْرَثَنَا ٱلْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ ٱلْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَآءُ فَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "صَدَقَنَا",
          "options": [
            "فِى",
            "صَدَقَنَا",
            "عِندَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "has fulfilled for us"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى صَدَقَنَا _____ وَأَوْرَثَنَا ٱلْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ ٱلْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَآءُ فَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "وَعْدَهُۥ",
          "options": [
            "يَعْبُدُوهَا",
            "ﰡ",
            "وَٱلْأَرْضُ",
            "وَعْدَهُۥ"
          ],
          "translation": "His promise"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى صَدَقَنَا وَعْدَهُۥ _____ ٱلْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ ٱلْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَآءُ فَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "وَأَوْرَثَنَا",
          "options": [
            "مُخْلِصًا",
            "ﰢ",
            "وَأَوْرَثَنَا",
            "فَاطِرَ"
          ],
          "translation": "and has made us inherit"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى صَدَقَنَا وَعْدَهُۥ وَأَوْرَثَنَا _____ نَتَبَوَّأُ مِنَ ٱلْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَآءُ فَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ﰂ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى صَدَقَنَا وَعْدَهُۥ وَأَوْرَثَنَا ٱلْأَرْضَ _____ مِنَ ٱلْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَآءُ فَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "نَتَبَوَّأُ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "نَتَبَوَّأُ",
            "كَرَّةً",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "we may settle"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى صَدَقَنَا وَعْدَهُۥ وَأَوْرَثَنَا ٱلْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ _____ ٱلْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَآءُ فَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "مِنَ",
            "أَلَيْسَ",
            "قَدْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى صَدَقَنَا وَعْدَهُۥ وَأَوْرَثَنَا ٱلْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ _____ حَيْثُ نَشَآءُ فَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "أَبْوَٰبُهَا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(in) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى صَدَقَنَا وَعْدَهُۥ وَأَوْرَثَنَا ٱلْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ ٱلْجَنَّةِ _____ نَشَآءُ فَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "لِيُقَرِّبُونَآ",
            "أَعْلَمُ",
            "لَآ",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "wherever"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى صَدَقَنَا وَعْدَهُۥ وَأَوْرَثَنَا ٱلْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ ٱلْجَنَّةِ حَيْثُ _____ فَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "نَشَآءُ",
          "options": [
            "نَشَآءُ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "we wish"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى صَدَقَنَا وَعْدَهُۥ وَأَوْرَثَنَا ٱلْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ ٱلْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَآءُ _____ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "فَنِعْمَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "أُوحِىَ",
            "فَنِعْمَ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "So excellent"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى صَدَقَنَا وَعْدَهُۥ وَأَوْرَثَنَا ٱلْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ ٱلْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَآءُ فَنِعْمَ _____ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "أَجْرُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَجْرُ",
            "وَسِيقَ",
            "يُخْزِيهِ"
          ],
          "translation": "(is the) reward"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى صَدَقَنَا وَعْدَهُۥ وَأَوْرَثَنَا ٱلْأَرْضَ نَتَبَوَّأُ مِنَ ٱلْجَنَّةِ حَيْثُ نَشَآءُ فَنِعْمَ أَجْرُ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰمِلِينَ",
            "تَدْعُونَ",
            "بِوَكِيلٍ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "(of) the workers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "39:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "_____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ حَآفِّينَ مِنْ حَوْلِ ٱلْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَقِيلَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَتَرَى",
          "options": [
            "وَتَرَى",
            "هَٰذَا",
            "بَيْنَهُمْ",
            "سَاجِدًا"
          ],
          "translation": "And you will see"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "وَتَرَى _____ حَآفِّينَ مِنْ حَوْلِ ٱلْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَقِيلَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "وَحَاقَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ _____ مِنْ حَوْلِ ٱلْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَقِيلَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "حَآفِّينَ",
          "options": [
            "يَوْمِكُمْ",
            "حَآفِّينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "surrounding"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ حَآفِّينَ _____ حَوْلِ ٱلْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَقِيلَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "دُونِهِۦ",
            "عَلَىٰ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ حَآفِّينَ مِنْ _____ ٱلْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَقِيلَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "حَوْلِ",
          "options": [
            "مُّتَشَٰبِهًا",
            "يَجْرِى",
            "هُوَ",
            "حَوْلِ"
          ],
          "translation": "around"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ حَآفِّينَ مِنْ حَوْلِ _____ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَقِيلَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "the Throne"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ حَآفِّينَ مِنْ حَوْلِ ٱلْعَرْشِ _____ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَقِيلَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يُسَبِّحُونَ",
          "options": [
            "مِمَّن",
            "ﰔ",
            "يُسَبِّحُونَ",
            "تُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "glorifying"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ حَآفِّينَ مِنْ حَوْلِ ٱلْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ _____ رَبِّهِمْ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَقِيلَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِحَمْدِ",
          "options": [
            "بِحَمْدِ",
            "فَاطِرَ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "(the) praise"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ حَآفِّينَ مِنْ حَوْلِ ٱلْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ _____ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَقِيلَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "رَبِّهِمْ",
            "فَمَا",
            "أَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ حَآفِّينَ مِنْ حَوْلِ ٱلْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ _____ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَقِيلَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَقُضِىَ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "وَقُضِىَ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "And (will) be judged"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ حَآفِّينَ مِنْ حَوْلِ ٱلْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَقُضِىَ _____ بِٱلْحَقِّ وَقِيلَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بَيْنَهُم",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقُونَ",
            "مُّسَمًّى",
            "بَيْنَهُم",
            "يَخْتَلِفُونَ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ حَآفِّينَ مِنْ حَوْلِ ٱلْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَقُضِىَ بَيْنَهُم _____ وَقِيلَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "عَٰلِمَ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ حَآفِّينَ مِنْ حَوْلِ ٱلْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ _____ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَقِيلَ",
          "options": [
            "وَقِيلَ",
            "مِنَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "and it will be said"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ حَآفِّينَ مِنْ حَوْلِ ٱلْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَقِيلَ _____ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "تَقْشَعِرُّ",
            "يَرْضَهُ",
            "عَمَلُكَ"
          ],
          "translation": "All praise be"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ حَآفِّينَ مِنْ حَوْلِ ٱلْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَقِيلَ ٱلْحَمْدُ _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ﰵ",
            "لِلَّهِ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ حَآفِّينَ مِنْ حَوْلِ ٱلْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَقِيلَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "وَهُمْ",
            "جَزَآءُ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ حَآفِّينَ مِنْ حَوْلِ ٱلْعَرْشِ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَقُضِىَ بَيْنَهُم بِٱلْحَقِّ وَقِيلَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "رَبَّهُمْ",
            "تُنصَرُونَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    }
  ]
}